{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2pBcE9XRERSRlBLeExGOUF6Y29pZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/allianz-chef-baete-will-geld-am-ersten-krankheitstag-streichen-110213656.html", "text": "", "summary": null}, {"url": "https://www.focus.de/finanzen/news/brisanter-vorstoss-von-oliver-baete-allianz-chef-kein-lohn-mehr-fuer-ersten-krankheitstag-erbschaftssteuer-hoch_id_260610573.html", "text": "", "summary": "Oliver B\u00e4te, Vorstandsvorsitzender der Allianz, kritisiert in einem Interview mit dem \u201eHandelsblatt\u201c den hohen Krankenstand in Deutschland und bezeichnet das Land als \u201eWeltmeister bei den Krankmeldungen\u201c.  **Er sieht dadurch eine starke Kostenerh\u00f6hung im Sozialsystem und schl\u00e4gt die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztags vor, bei dem der erste Krankheitstag nicht vom Arbeitgeber finanziert wird.** B\u00e4te vergleicht Deutschland mit L\u00e4ndern wie Schweden, Spanien und Griechenland, in denen der Karenztag noch existiert.  **Er rechnet vor, dass Arbeitgeber in Deutschland j\u00e4hrlich 77 Milliarden Euro Geh\u00e4lter f\u00fcr kranke Mitarbeiter zahlen, zuz\u00fcglich 19 Milliarden Euro von den Krankenkassen. Dies entspricht sechs Prozent der gesamten Sozialausgaben, w\u00e4hrend der EU-Durchschnitt bei 3,5 Prozent liegt.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Hohe Krankenstandskosten in Deutschland\n* Kritik am deutschen Gesundheitssystem\n* Vorschlag zur Wiedereinf\u00fchrung des Karenztags\n* Vergleich mit anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **politisch rechts** interpretieren. Die Kritik am hohen Krankenstand und die Forderung nach einer Kostenreduktion im Sozialsystem sind typische Argumente der rechtsliberalen Politik. \n\n\n"}, {"url": "https://www.faz.net/agenturmeldungen/dpa/krank-zur-arbeit-streit-um-krankenstand-110213727.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt vom Streit um den Krankenstand in Deutschland. **Der DGB warnt vor einem Anstieg des \"Pr\u00e4sentismus\", also der Tendenz, trotz Krankheit zur Arbeit zu gehen.**  Allianz-Chef Oliver B\u00e4te schl\u00e4gt vor, die Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag zu streichen und den Karenztag wieder einzuf\u00fchren, damit Arbeitnehmer die Kosten f\u00fcr den ersten Krankheitstag selbst tragen.  Der DGB h\u00e4lt diesem Vorschlag entgegen, dass die Entgeltfortzahlung bei Krankheit ein hohes Gut sei, da immer mehr Menschen trotz Krankheit arbeiteten.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* **Zunehmende Tendenz zum \"Pr\u00e4sentismus\"**\n* **Streit um die Entgeltfortzahlung am ersten Krankheitstag**\n* **DGB bef\u00fcrchtet, dass die Streichung der Lohnfortzahlung den \"Pr\u00e4sentismus\" verst\u00e4rken w\u00fcrde**\n* **Allianz-Chef B\u00e4te pl\u00e4diert f\u00fcr die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztags**\n\n\nDer Text ist **politisch links**, da er die Position des DGB, der Arbeitnehmervertretung, unterst\u00fctzt. \n"}, {"url": "https://www.t-online.de/finanzen/aktuelles/wirtschaft/id_100566518/karenztag-allianz-chef-fordert-keinen-lohn-am-ersten-krankheitstag.html", "text": "", "summary": "Der Chef der Allianz-Versicherung, Oliver B\u00e4te, fordert die **Wiedereinf\u00fchrung eines Karenztags**, bei dem Arbeitnehmer die Kosten f\u00fcr den ersten Krankheitstag selbst tragen w\u00fcrden.  B\u00e4te begr\u00fcndet dies mit der hohen Zahl von Krankmeldungen in Deutschland, die im Durchschnitt bei 20 Tagen pro Jahr liegen, w\u00e4hrend der EU-Durchschnitt bei 8 Tagen liegt.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  B\u00e4te sieht in der Lohnfortzahlung ab dem ersten Krankheitstag einen Faktor f\u00fcr die hohe Zahl von Krankmeldungen in Deutschland.\n*  Er schl\u00e4gt die Wiedereinf\u00fchrung eines Karenztags vor, um Arbeitnehmer zu entlasten und die Kosten f\u00fcr Arbeitgeber zu senken.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text k\u00f6nnte als **politisch rechts** interpretiert werden, da er eine Reformidee vorschl\u00e4gt, die traditionell mit konservativen Wirtschaftspositionen in Verbindung gebracht wird. \n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/allianz-chef-fordert-karenztag-kein-lohn-am-ersten-krankentag-677b79e237e71f1aec28af45", "text": "", "summary": "Der Chef der Allianz-Versicherung, Oliver B\u00e4te, schl\u00e4gt vor, in Deutschland den **Karenztag** wieder einzuf\u00fchren.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Der Karenztag w\u00fcrde bedeuten, dass Arbeitnehmer in den ersten Tagen ihrer Krankheit keinen Lohn bekommen.\n* B\u00e4te argumentiert, dass Deutschland Weltmeister bei den Krankmeldungen sei, was die Kosten im System erh\u00f6he.\n*  Es wird angedeutet, dass Karenztage dazu beitragen k\u00f6nnten, \"Blaumachen\" zu verhindern.\n\nDer Text ist **politisch rechts** orientiert, da er die Abschaffung des Lohnes f\u00fcr den ersten Krankheitstag bef\u00fcrwortet und die hohe Anzahl von Krankentagen als Problem darstellt. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/finanzen/aktuelles/id_100566636/krank-zur-arbeit-streit-um-krankenstand.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt vom Streit um den Krankenstand in Deutschland. **Allianz-Chef Oliver B\u00e4te schl\u00e4gt vor, die Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag zu streichen.** Der Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB) kritisiert diesen Vorschlag scharf und warnt vor einer Zunahme von \"Pr\u00e4sentismus\", also dem Arbeiten trotz Krankheit.  Der DGB betont, dass die Entgeltfortzahlung bei Krankheit ein wichtiges Gut sei, da immer mehr Menschen trotz Krankheit arbeiten.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* B\u00e4te will die Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag streichen.\n* Der DGB kritisiert diesen Vorschlag und warnt vor mehr \"Pr\u00e4sentismus\".\n* Der DGB sieht die Entgeltfortzahlung bei Krankheit als wichtiges Gut an.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch links**, da der DGB, ein gewerkschaftlicher Dachverband, in dem die Interessen der Arbeitnehmer vertreten werden, in dem Text eine kritische Position einnimmt. \n\n\n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNHhiRkoxZEdkd2VDMDFPVWxFVFJEcUFoalBCaWdLTWdhMU5JeVFuUWc=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "##  Karenztag: Allianz-Chef fordert Wiedereinf\u00fchrung, Gewerkschaften warnen vor \"Pr\u00e4sentismus\"\n\nDer deutsche Krankenstand ist ein Dauerthema, das nun wieder f\u00fcr Diskussionen sorgt. Allianz-Chef Oliver B\u00e4te kritisiert in einem Interview mit dem \u201eHandelsblatt\u201c die hohe Zahl von Krankmeldungen in Deutschland und schl\u00e4gt die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztags vor, bei dem der erste Krankheitstag nicht vom Arbeitgeber finanziert wird. \n\nB\u00e4te vergleicht Deutschland mit L\u00e4ndern wie Schweden, Spanien und Griechenland, in denen der Karenztag noch existiert, und argumentiert, dass die Lohnfortzahlung ab dem ersten Krankheitstag einen Faktor f\u00fcr die hohe Zahl von Krankmeldungen sei. Er rechnet vor, dass Arbeitgeber in Deutschland j\u00e4hrlich 77 Milliarden Euro Geh\u00e4lter f\u00fcr kranke Mitarbeiter zahlen, zuz\u00fcglich 19 Milliarden Euro von den Krankenkassen. Dies entspricht sechs Prozent der gesamten Sozialausgaben, w\u00e4hrend der EU-Durchschnitt bei 3,5 Prozent liegt.\n\nDer Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB) kritisiert B\u00e4te's Vorschlag scharf und warnt vor einer Zunahme von \"Pr\u00e4sentismus\", also dem Arbeiten trotz Krankheit. Der DGB betont, dass die Entgeltfortzahlung bei Krankheit ein wichtiges Gut sei, da immer mehr Menschen trotz Krankheit arbeiten. \n\n**Differenzierte Betrachtung:**\n\nDie verschiedenen Perspektiven zeigen die Komplexit\u00e4t des Themas. W\u00e4hrend B\u00e4te die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztags als Mittel zur Kostenreduktion im Sozialsystem sieht und die hohe Zahl von Krankmeldungen als Problem darstellt, bef\u00fcrchten Gewerkschaften negative Folgen f\u00fcr die Arbeitnehmer, wie z.B. mehr \"Pr\u00e4sentismus\" und eine Verschlechterung der Arbeitsbedingungen. \n\nEs ist wichtig, die Argumente beider Seiten zu ber\u00fccksichtigen und eine differenzierte Betrachtungsweise zu entwickeln. Die Debatte sollte nicht nur auf Kosten und Nutzen f\u00fcr Arbeitgeber und Sozialsystem fokussieren, sondern auch die Auswirkungen auf die Gesundheit und das Wohlbefinden der Arbeitnehmer ber\u00fccksichtigen. \n\n\n"}