{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2oxeTlPYkRSRl9hZmtKaXFMc3hDZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/parteien/id_100592130/gerhard-schroeder-altkanzler-wegen-burnout-in-behandlung.html", "text": "", "summary": "## Altkanzler Schr\u00f6der in Klinik wegen Burn-out\n\n**Der fr\u00fchere Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) befindet sich aufgrund einer Burn-out-Diagnose in klinischer Behandlung.**  Sein Arzt best\u00e4tigte dem Anwalt Schr\u00f6ders, dass der 80-J\u00e4hrige an einem schweren Burn-out-Syndrom leidet, das sich in Ersch\u00f6pfung, Energiemangel und Schlafst\u00f6rungen \u00e4u\u00dfert.  Die Entscheidung f\u00fcr die Klinikbehandlung folgte auf Schr\u00f6ders krankheitsbedingte Absage im Schweriner Landtags-Untersuchungsausschuss zum Bau der Ostseepipeline Nord Stream 2, was Spekulationen \u00fcber seinen Gesundheitszustand ausgel\u00f6st hatte.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet an einem schweren Burn-out-Syndrom.\n* Die Diagnose f\u00fchrte zu seiner Klinikbehandlung.\n* Schr\u00f6ders Gesundheitszustand war zuletzt Gegenstand von Spekulationen.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt lediglich die Fakten \u00fcber Schr\u00f6ders Gesundheitszustand dar. \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2025-02/schroeder-gerhard-ex-kanzler-burn-out-klinik", "text": "", "summary": "Ex-Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) befindet sich aufgrund einer **Burn-out-Diagnose** in klinischer Behandlung.  Sein Anwalt bat um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re seines Mandanten.  Schr\u00f6ders Arzt bescheinigt ihm ein **\"typisches Burn-out-Syndrom mit tiefgreifender Ersch\u00f6pfung und stark ausgepr\u00e4gtem Energiemangel\"**, sowie **Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten, Schlafst\u00f6rungen und verminderte emotionale Belastbarkeit**.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet an einem Burn-out.\n* Er befindet sich in klinischer Behandlung.\n* Seine Erkrankung verhindert seine Teilnahme an \u00f6ffentlichen Auftritten.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und berichtet lediglich \u00fcber die gesundheitliche Situation von Gerhard Schr\u00f6der. \n\n\n"}, {"url": "https://www.focus.de/politik/deutschland/auf-anraten-seines-arztes-schweres-burnout-syndrom-altkanzler-schroeder-begibt-sich-in-klinik_id_260692404.html", "text": "", "summary": "Der ehemalige Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der leidet laut einem Arztbericht an einem schweren Burnout-Syndrom mit typischen Symptomen wie Ersch\u00f6pfung, Konzentrationsschwierigkeiten, Schlafst\u00f6rungen und verminderter emotionaler Belastbarkeit. **Auf \u00e4rztliche Empfehlung befindet sich Schr\u00f6der in klinischer Behandlung.** Sein Anwalt bittet die \u00d6ffentlichkeit um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re der Familie. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet an einem schweren Burnout-Syndrom.\n* Der Zustand ist so ernst, dass er sich in klinische Behandlung begeben hat.\n* Die Familie bittet um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re.\n\n\nDer Text ist **politisch neutral**. Er berichtet lediglich \u00fcber den Gesundheitszustand von Gerhard Schr\u00f6der und enth\u00e4lt keine politischen Stellungnahmen oder Meinungen. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/menschen/altkanzler-erkrankt-gerhard-schroeder-begibt-sich-wegen-burnouts-in-klinik-110274806.html", "text": "", "summary": "Gerhard Schr\u00f6der hat sich aufgrund einer Burnout-Diagnose in eine Klinik begeben. **Sein behandelnder Arzt best\u00e4tigte in einer Stellungnahme f\u00fcr den Schweriner Landtags-Untersuchungsausschuss, dass Schr\u00f6der an einem \u201etypischen Burnout-Syndrom\u201c leidet, das mit Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen einhergeht.**  Schr\u00f6der sei nicht in der Lage, einer l\u00e4ngeren \u00f6ffentlichen Befragung standzuhalten. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet an einem Burnout-Syndrom.\n* Sein Gesundheitszustand verhindert eine Teilnahme am Untersuchungsausschuss zum Bau der Ostseepipeline Nord Stream 2.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt lediglich die Fakten dar. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/gesundheit/aktuelles/id_100592150/gerhard-schroeder-an-burn-out-erkrankt-was-die-diagnose-bedeutet.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt von der Burn-out-Diagnose des ehemaligen Bundeskanzlers Gerhard Schr\u00f6der.  Schr\u00f6der leidet laut seinem Anwalt an typischen Symptomen wie Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Burn-out ist eine ernstzunehmende Erkrankung, die durch chronischen Stress und Belastung verursacht wird.\n* Typische Symptome von Burn-out sind Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten, Schlafst\u00f6rungen und verminderte emotionale Belastbarkeit.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und beschreibt medizinische Fakten ohne politische Stellungnahmen. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/schroeder-klinik-102.html", "text": "", "summary": "Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der befindet sich aufgrund einer Burnout-Diagnose in klinischer Behandlung.  **Seine Erkrankung wurde durch die Absage seines Erscheinen vor dem Schweriner U-Ausschuss zum Thema Nord Stream 2 bekannt.** Schr\u00f6ders Anwalt best\u00e4tigte die Behandlung und verwies auf eine Stellungnahme seines Arztes, der ein \"typisches Burnout-Syndrom mit dem Zeichen einer tiefgreifenden Ersch\u00f6pfung und stark ausgepr\u00e4gtem Energiemangel\" diagnostizierte. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet an einem Burnout.\n* Die Erkrankung f\u00fchrte zur Absage seines Auftritts vor dem Schweriner U-Ausschuss.\n* Sein Arzt best\u00e4tigte die Diagnose.\n\n\nDer Text ist neutral und enth\u00e4lt keine politischen Aussagen. \n"}, {"url": "https://www.t-online.de/region/hannover/id_100592174/gerhard-schroeder-mit-burnout-in-klinik.html", "text": "", "summary": "## Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der in Klinik\n\n**Der fr\u00fchere Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (80) befindet sich aufgrund eines Burnout-Syndroms in klinischer Behandlung.**  Sein Arzt diagnostizierte starke Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen.  Schr\u00f6ders Anwalt bat die \u00d6ffentlichkeit um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re des Ex-Kanzlers. Weggef\u00e4hrten hatten sich bereits l\u00e4nger Sorgen um den Politiker gemacht.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der leidet unter den Symptomen eines Burnout-Syndroms.\n* Die Erkrankung ist so ernst, dass er sich in eine Klinik einweisen lie\u00df.\n* Die Familie bittet um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re Schr\u00f6ders.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und beschreibt lediglich die gesundheitliche Situation von Gerhard Schr\u00f6der. \n\n\n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/gerhard-schroeder-80-burnout-alt-bundeskanzler-in-klinik-67a1d4a802343b32663bde88", "text": "", "summary": "Altkanzler Gerhard Schr\u00f6der (80) befindet sich laut seinem Anwalt in einer Klinik, nachdem er sich krank gemeldet hatte, bevor er vor einem Untersuchungsausschuss zum Thema Nord Stream aussagen sollte. **Schr\u00f6der soll an Burnout erkrankt sein.** Der ehemalige Kanzler war ein wichtiger Lobbyist f\u00fcr den Bau der russischen Gaspipelines Nord Stream 1 und 2 und arbeitete eng mit Kremlchef Wladimir Putin zusammen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der befindet sich in einer Klinik aufgrund von Burnout.\n* Schr\u00f6der war ein wichtiger Lobbyist f\u00fcr den Bau der Nord Stream Pipelines.\n* Die Erkrankung von Schr\u00f6der kommt kurz nach seiner angek\u00fcndigten Aussage vor einem Untersuchungsausschuss zum Thema Nord Stream.\n\n\nDer Text k\u00f6nnte als **politisch zentral** eingestuft werden, da er sich auf die gesundheitliche Situation eines ehemaligen Politikers konzentriert und keine explizit politische Positionierung einnimmt. \n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/politik/gerhard-schroeder-altkanzler-wegen-burnout-in-klinik-befragung-zu-nordstream-2-nun-fraglich-a-b6513219-f7a0-4d0a-bd39-424ded5bc2a1", "text": "", "summary": "Altbundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der befindet sich aufgrund einer **Burn-out-Diagnose** in klinischer Behandlung.  Sein Anwalt best\u00e4tigte dies gegen\u00fcber der Deutschen Presse-Agentur.  Schr\u00f6ders behandelnder Arzt bescheinigt ihm ein **\"typisches Burn-out-Syndrom mit dem Zeichen einer tiefgreifenden Ersch\u00f6pfung und stark ausgepr\u00e4gtem Energiemangel\"**.  Der 80-j\u00e4hrige Politiker leide zudem an **\"Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen\"**.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der ist aufgrund eines Burn-outs in Behandlung.\n* Sein Arzt diagnostizierte ein typisches Burn-out-Syndrom mit Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen.\n\n\nDer Text ist **politisch neutral**. Er berichtet lediglich \u00fcber die gesundheitliche Situation von Gerhard Schr\u00f6der und zitiert dabei dessen Anwalt und Arzt. Es werden keine politischen Stellungnahmen oder Meinungen zum Ausdruck gebracht. \n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/gerhard-schroeder-burnout-diagnose-vor-kurzem-spielte-er-noch-golf-67a1d937332d6d76e2cf8826", "text": "", "summary": "Der ehemalige Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) befindet sich laut seinem Anwalt in klinischer Behandlung, da er unter Symptomen eines Burnouts leidet.  **Sein Arzt bescheinigt ihm \"tiefgreifende Ersch\u00f6pfung und stark ausgepr\u00e4gten Energiemangel\", sowie \"Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen\".**  Schr\u00f6ders Aussage vor dem Nord-Stream-2-Untersuchungsausschuss ist damit unm\u00f6glich.  Noch vor wenigen Wochen schien Schr\u00f6der \u00e4u\u00dferlich gesund, wie ein Video seiner Frau von einer Golfrunde kurz nach dem Jahreswechsel zeigt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gerhard Schr\u00f6der befindet sich in klinischer Behandlung aufgrund eines Burnouts.\n* Sein Zustand ist laut \u00e4rztlichem Attest ernst, mit Ersch\u00f6pfung, Konzentrationsschwierigkeiten und Schlafst\u00f6rungen.\n* Die Aussage vor dem Nord-Stream-2-Untersuchungsausschuss ist damit nicht m\u00f6glich.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch neutral**. Er berichtet \u00fcber die gesundheitliche Situation von Gerhard Schr\u00f6der und erw\u00e4hnt seine politische Vergangenheit nur im Kontext seiner Rolle als ehemaliger Bundeskanzler. \n\n\n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iI0NnNUZUME0yUWt0YVdGUlBUa0pWVFJDZkF4ampCU2dLTWdB=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Gerhard Schr\u00f6der in Klinik: Burn-out-Diagnose sorgt f\u00fcr Spekulationen\n\nDer ehemalige Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der (SPD) befindet sich laut verschiedenen Medienberichten aufgrund einer Burn-out-Diagnose in klinischer Behandlung. Die Diagnose wurde durch Schr\u00f6ders krankheitsbedingte Absage im Schweriner Landtags-Untersuchungsausschuss zum Bau der Ostseepipeline Nord Stream 2 bekannt. \n\n**Die verschiedenen Perspektiven:**\n\n* **Neutral und faktenbasiert:** Die meisten Artikel, wie z.B. die von T-Online, Zeit, FAZ und Tagesschau, berichten neutral \u00fcber Schr\u00f6ders Zustand und zitieren dabei seinen Anwalt und Arzt. Sie beschreiben die Symptome wie Ersch\u00f6pfung, Energiemangel, Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisschwierigkeiten sowie Schlafst\u00f6rungen. \n* **Politisch zentral:** Artikel von Bild und Spiegel fokussieren neben der gesundheitlichen Situation auch auf Schr\u00f6ders Rolle als wichtiger Lobbyist f\u00fcr den Bau der Nord Stream Pipelines und die damit verbundenen politischen Diskussionen. \n* **Betonung der Privatsph\u00e4re:**  Schr\u00f6ders Anwalt bittet in den meisten Berichten um Respekt f\u00fcr die Privatsph\u00e4re des Ex-Kanzlers. \n\n**Gemeinsamer Nenner:**\n\nAlle Artikel stimmen darin \u00fcberein, dass Schr\u00f6der aufgrund eines schweren Burn-outs in Behandlung ist und seine Erkrankung so ernst ist, dass er nicht an \u00f6ffentlichen Auftritten teilnehmen kann. \n\n**Zus\u00e4tzliche Informationen:**\n\nEinige Artikel, wie z.B. der von Bild, erw\u00e4hnen, dass Schr\u00f6der noch vor kurzem Golf spielte und \u00e4u\u00dferlich gesund wirkte. Dies wirft Fragen nach der Geschwindigkeit der Verschlechterung seines Gesundheitszustands auf.\n\n\nDie unterschiedlichen Schwerpunkte der Artikel zeigen, dass die Nachricht von Schr\u00f6ders Burn-out nicht nur medizinische, sondern auch politische Relevanz hat. \n"}