{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2o3aVlMcERCRVU5QUdoU01fNXhTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.bild.de/politik/inland/jetzt-offiziell-weidel-ist-afd-kanzlerkandidatin-67540a24b574644899cc56da", "text": "", "summary": "Die AfD hat Alice Weidel, Co-Parteivorsitzende, zur Kanzlerkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2025 nominiert.  **Weidel und ihr Co-Parteichef Tino Chrupalla pr\u00e4sentierten die Entscheidung auf einer Pressekonferenz in Berlin.**  Der Bundesvorstand habe sie einstimmig nominiert, so Weidel.  Chrupalla bezeichnete die Entscheidung als \u201ehistorisch\u201c und \u201eharmonisch\u201c.  **Die formale Best\u00e4tigung ihrer Kandidatur soll auf einem Parteitag im Januar erfolgen.** Auf Nachfrage zu ihrem Wohnsitz in der Schweiz trotz des Wahlkampfslogans \u201eZeit f\u00fcr Deutschland\u201c wich Weidel aus. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.\n* Die Nominierung erfolgte einstimmig durch den Bundesvorstand.\n* Die formale Best\u00e4tigung erfolgt auf einem Parteitag im Januar.\n* Weidel wird mit dem Slogan \u201eZeit f\u00fcr Deutschland\u201c in den Wahlkampf ziehen, obwohl sie in der Schweiz lebt.\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_100547184/afd-setzt-auf-weidel-fuer-den-wahlkampf.html", "text": "", "summary": "Die AfD hat Alice Weidel als erste Kanzlerkandidatin f\u00fcr eine Bundestagswahl nominiert.  **Der AfD-Bundesvorstand und die Landesvorsitzenden beschlossen einstimmig, die 45-J\u00e4hrige beim Parteitag im Januar in Riesa zur Wahl vorzuschlagen.**  Weidel bezeichnete den Tag als \"gro\u00dfen Tag f\u00fcr die Partei und ein gro\u00dfen Tag f\u00fcr Deutschland\" und verwies auf die Umfragewerte der AfD, aus denen sich ihrer Meinung nach ein Regierungsauftrag ergebe.  W\u00e4hrend der Kandidatenk\u00fcr protestierten rund 200 Menschen vor der AfD-Bundesgesch\u00e4ftsstelle in Berlin gegen die Partei.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.\n* Die AfD sieht in Weidel die geeignete Kandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl.\n* Die Partei verweist auf ihre Umfragewerte als Begr\u00fcndung f\u00fcr einen Regierungsauftrag.\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/vom-vorstand-nominiert-alice-weidel-soll-afd-in-bundestagswahl-fuehren-110160617.html", "text": "", "summary": "Alice Weidel wird voraussichtlich die AfD in der Bundestagswahl 2025 anf\u00fchren. **Die Entscheidung fiel auf dem Parteitag der AfD in Dresden.**  Weidel, die seit 2017 im Bundestag sitzt, setzte sich gegen den bisherigen Fraktionschef Tino Chrupalla durch.  Die AfD hofft, mit Weidel als Spitzenkandidatin an Stimmenzuwachs zu gewinnen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel wird die AfD in der Bundestagswahl 2025 anf\u00fchren.\n* Die Entscheidung fiel auf dem Parteitag der AfD in Dresden.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2024-12/alice-weidel-offiziell-als-afd-kanzlerkandidatin-vorgestellt", "text": "", "summary": "Alice Weidel wurde offiziell als Kanzlerkandidatin der AfD f\u00fcr die Bundestagswahl 2025 nominiert.  **Der Bundesvorstand und die Konferenz der L\u00e4nderchefs haben einstimmig beschlossen, Weidel auf dem Parteitag am 11. Januar vorzuschlagen.**  Weidel begr\u00fcndet den Schritt mit der aktuellen Position der AfD als zweitst\u00e4rkste Kraft in den Umfragen und formuliert damit einen **Regierungsanspruch**. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.\n* Die Partei sieht sich aufgrund ihrer Umfragewerte in der Lage, eine Regierung zu stellen.\n* Eine realistische Chance auf eine Regierungsbeteiligung oder die Kanzlerschaft ist jedoch aufgrund fehlender Unterst\u00fctzung durch andere Parteien gering.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/afd-kanzlerkandidatin-weidel-100.html", "text": "", "summary": "Die AfD nominiert erstmals eine Kanzlerkandidatin: **Alice Weidel**. Die Best\u00e4tigung durch den Parteitag im Januar gilt als Formsache.  Die Partei, die vom Verfassungsschutz in Teilen als rechtsextremistisch eingestuft wird, liegt laut Umfragen auf Platz zwei hinter der Union.  Trotz fehlender Aussicht auf eine Regierungsbeteiligung bekr\u00e4ftigt Weidel den Machtanspruch der AfD, da sie in den Umfragen an zweiter Stelle liege. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Erste Kanzlerkandidatin der AfD\n*  Weidel als Kandidatin nominiert\n*  AfD liegt in Umfragen auf Platz zwei\n*  Keine Aussicht auf Regierungsbeteiligung\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/alice-weidel-zur-kanzlerkandidatin-der-afd-gekuert-a-64ce1a96-a424-43cf-819d-3b320984020a", "text": "", "summary": "Die AfD hat Alice Weidel als erste eigene Kanzlerkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl am 23. Februar nominiert. **Weidels Partei pl\u00e4diert in ihrem Wahlprogramm f\u00fcr eine strikte Antimigrationspolitik, den Austritt aus EU und Eurozone, eine Ann\u00e4herung an Russland, die Einschr\u00e4nkung des Abtreibungsrechts und die St\u00e4rkung des traditionellen Familienmodells.**  Eine Regierungsbeteiligung der AfD, die vom Verfassungsschutz in Teilen als rechtsextremistisch eingestuft wird, ist jedoch unwahrscheinlich, da keine andere Partei eine Koalition mit ihr anstrebt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.\n* Das Wahlprogramm der AfD ist stark nationalistisch und beinhaltet Forderungen nach EU- und Eurozonenaustieg, strenger Antimigrationspolitik, Ann\u00e4herung an Russland, Einschr\u00e4nkung des Abtreibungsrechts und St\u00e4rkung des traditionellen Familienmodells.\n* Eine Regierungsbeteiligung der AfD ist aufgrund des fehlenden Koalitionswillens anderer Parteien unwahrscheinlich.\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}, {"url": "https://www.nzz.ch/international/afd-nominiert-alice-weidel-offiziell-zur-kanzlerkandidatin-ld.1861351", "text": "", "summary": "Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.  **Die Partei stellt zum ersten Mal in ihrer zw\u00f6lfj\u00e4hrigen Geschichte eine Kandidatur f\u00fcr das h\u00f6chste politische Amt in Deutschland.**  Obwohl die AfD mit Umfragewerten zwischen 18 und 19 Prozent keine realistische Chance auf die Kanzlerschaft hat, **steht die Kandidatur f\u00fcr den gestiegenen Machtanspruch der Partei.** \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Alice Weidel ist die erste Kanzlerkandidatin der AfD.\n* Die AfD hat keine realistische Chance auf die Kanzlerschaft.\n* Die Kandidatur ist ein Zeichen f\u00fcr den gestiegenen Machtanspruch der AfD.\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNTFjSFpQVGxKdVozaDFkWEZ3VFJDZkF4ampCU2dLTWdhcGRaRE5zUVk=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Alice Weidel: Die AfD setzt auf die erste Kanzlerkandidatin\n\nAlice Weidel wurde von der AfD einstimmig zur Kanzlerkandidatin f\u00fcr die Bundestagswahl 2025 nominiert. Die Entscheidung fiel auf dem Parteitag in Dresden, die formale Best\u00e4tigung erfolgt im Januar. \n\nDie Medien berichten \u00fcber Weidels Nominierung aus unterschiedlichen Perspektiven. \n\n**Die AfD selbst** sieht in Weidel die geeignete Kandidatin, um die Partei in der n\u00e4chsten Bundestagswahl zu f\u00fchren und auf Basis der aktuellen Umfragewerte einen Regierungsauftrag zu erhalten.  Die Partei betont Weidels Position als zweitst\u00e4rkste Kraft in den Umfragen und formuliert damit einen Regierungsanspruch. \n\n**Andere Medien** betonen die historische Bedeutung der Nominierung als erste Kanzlerkandidatin der AfD. Gleichzeitig wird Weidels Wohnsitz in der Schweiz im Kontext des Wahlkampfslogans \"Zeit f\u00fcr Deutschland\" kritisch hinterfragt. \n\n**Die politische Ausrichtung der Berichterstattung** ist in allen F\u00e4llen rechts, wobei einige Medien die AfD als rechtsextremistisch einordnen. \n\n**Es wird deutlich, dass die AfD mit Weidels Nominierung einen ambitionierten Schritt unternimmt.**  Obwohl eine Regierungsbeteiligung aufgrund fehlender Unterst\u00fctzung durch andere Parteien unwahrscheinlich ist, stellt die Kandidatur einen Ausdruck des wachsenden Machtanspruchs der Partei dar. \n\n\n"}