{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2pBcE9XRERSRnJaU1NIa0hLRUhTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.spiegel.de/karriere/krankschreibung-allianz-chef-oliver-baete-will-lohn-fuer-ersten-krankheitstag-abschaffen-a-0a4fd53c-045e-4dc6-83f2-fd5731d6fa73", "text": "", "summary": "Allianz-Chef Oliver B\u00e4te schl\u00e4gt die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztages vor, bei dem Arbeitnehmer ihren ersten Krankheitstag selbst bezahlen m\u00fcssen.  **B\u00e4te argumentiert, dass dies dazu beitragen k\u00f6nnte, die Kosten im Gesundheitssystem zu senken.** Der Deutsche Gewerkschaftsbund kritisiert den Vorschlag scharf als \"zutiefst ungerecht\".  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* B\u00e4te pl\u00e4diert f\u00fcr die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztages, um die Kosten im Gesundheitssystem zu senken.\n* Der DGB kritisiert den Vorschlag als ungerecht.\n* Die Wiedereinf\u00fchrung des Karenztages wird auch von anderen Wirtschaftsvertretern, wie Monika Schnitzer, gefordert.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **rechts** orientiert, da er die Positionen von Wirtschaftsvertretern wie B\u00e4te und Schnitzer hervorhebt und die Kritik des DGB als Gewerkschaftsposition abtut. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/arbeitsmarkt/debatte-lohnkuerzung-krankheitsfall-allianz-100.html", "text": "", "summary": "Allianz-Chef Oliver B\u00e4te schl\u00e4gt die Wiedereinf\u00fchrung eines Karenztages vor, bei dem Arbeitnehmer am ersten Krankheitstag keinen Lohn erhalten w\u00fcrden.  **B\u00e4te argumentiert, dass dies die Kosten f\u00fcr Arbeitgeber senken und den hohen Krankheitsstand in Deutschland reduzieren w\u00fcrde.**  Sein Vorschlag l\u00f6ste eine heftige Debatte aus, mit scharfer Kritik, aber auch Zustimmung.  In Deutschland gilt seit Jahrzehnten die Lohnfortzahlung ab dem ersten Krankheitstag.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* B\u00e4te fordert die Abschaffung der Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag.\n* Er argumentiert, dass dies die Kosten f\u00fcr Arbeitgeber senken und den Krankheitsstand reduzieren w\u00fcrde.\n* Der Vorschlag st\u00f6\u00dft auf Kritik und Zustimmung.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text pr\u00e4sentiert verschiedene Positionen zum Thema und nimmt keine eindeutige politische Haltung ein.  \n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/sozialexperte-schlaegt-vor-bei-krankheit-drei-tage-keinen-lohn-677bfd56a68e5554d05ad980", "text": "", "summary": "Der Artikel diskutiert die steigenden Ausgaben der Krankenkassen und schl\u00e4gt vor, dass Arbeitnehmer im Krankheitsfall mehr Kosten selbst tragen sollen. **Allianz-Chef Oliver B\u00e4te fordert einen Karenztag, bei dem Arbeitnehmer bei Krankheit keinen Lohn erhalten.**  **Prof. Bernd Raffelh\u00fcschen geht sogar noch weiter und pl\u00e4diert f\u00fcr drei unbezahlte Krankheitstage.**  Der Artikel argumentiert, dass diese Ma\u00dfnahmen die Kosten f\u00fcr die Krankenkassen senken w\u00fcrden und kein soziales Problem ausl\u00f6sen w\u00fcrden.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Steigende Ausgaben der Krankenkassen und hohe Beitr\u00e4ge.\n* Vorschlag: Arbeitnehmer sollen im Krankheitsfall mehr Kosten selbst tragen.\n* Karenztage (ein oder drei Tage ohne Lohn bei Krankheit) als L\u00f6sung.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch rechts**. Die vorgeschlagenen Ma\u00dfnahmen zielen darauf ab, die Kosten f\u00fcr die Krankenkassen zu senken und die Eigenverantwortung der Arbeitnehmer zu st\u00e4rken, was typische Positionen der rechten politischen Seite sind. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/finanzen/aktuelles/wirtschaft/id_100567618/kein-lohn-am-1-krankheitstag-das-denken-deutsche-ueber-den-vorstoss.html", "text": "", "summary": "Eine Online-Umfrage auf t-online zeigt, dass die Mehrheit der Leser (52,3%) die Idee eines Karenztags ohne Lohn am ersten Krankheitstag bef\u00fcrwortet.  **Der Vorsto\u00df stammt von Oliver B\u00e4te, dem Chef der Allianz-Versicherung, der die hohen Krankheitskosten in Deutschland kritisiert und einen Karenztag als L\u00f6sung vorschl\u00e4gt.**  43,3% der Leser sind dagegen, der Rest enthielt sich. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die t-online-Leser sind gespalten in der Frage eines Karenztags ohne Lohn am ersten Krankheitstag.\n* Die Mehrheit (52,3%) bef\u00fcrwortet den Vorschlag.\n* Ausl\u00f6ser f\u00fcr die Debatte ist der Vorsto\u00df von Oliver B\u00e4te, dem Chef der Allianz-Versicherung.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text selbst nimmt keine Position ein, aber die Thematik ist oft in der politischen Debatte um Arbeitsbedingungen und Sozialleistungen zu finden.  Der Vorsto\u00df von B\u00e4te, der Chef einer gro\u00dfen Versicherung ist, k\u00f6nnte als **rechtslastig** interpretiert werden, da er die Kosten f\u00fcr das System in den Vordergrund stellt. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/finanzen/versicherungen/wie-das-ausland-mit-kranken-umgeht-weltmeister-bei-krankmeldungen-allianz-chef-fordert-harte-regelung_id_260613151.html", "text": "", "summary": "Allianz-Chef Oliver B\u00e4te schl\u00e4gt in einem Interview vor, den **Karenztag bei Krankmeldungen wieder einzuf\u00fchren**.  **Arbeitnehmer sollten demnach die Kosten f\u00fcr den ersten Krankheitstag selbst tragen**, da Deutschland laut B\u00e4te Weltmeister bei den Krankmeldungen sei. Dies erh\u00f6he die Kosten im Gesundheitssystem.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Wiederholung des Karenztags bei Krankmeldungen\n* Arbeitnehmer sollen Kosten f\u00fcr den ersten Krankheitstag selbst tragen\n* Reduzierung der Krankmeldungen als Kostensparma\u00dfnahme im Gesundheitssystem\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **politisch rechts** einordnen. Die Forderung nach einem Karenztag und die Kritik an hohen Krankheitskosten sind Positionen, die oft von konservativen und libert\u00e4ren politischen Str\u00f6mungen vertreten werden. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/cdu-sozialfluegel-krankheitstag-ohne-lohnfortzahlung-inakzeptabel-110215972.html", "text": "", "summary": "Die Bundes\u00e4rztekammer (B\u00c4K) lehnt eine Positionierung zur Streichung der Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag ab und bezeichnet die Debatte als **\"gesellschaftspolitisch\"**. B\u00c4K-Pr\u00e4sident Klaus Reinhardt betont, dass Menschen nur selten ohne Krankschreibung krankmelden und verweist auf L\u00e4nder wie Schweden und die Niederlande, wo die Krankmeldung f\u00fcr eine Woche ohne \u00e4rztlichen Besuch m\u00f6glich ist.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die Debatte um die Streichung der Lohnfortzahlung am ersten Krankheitstag ist aus \u00e4rztlicher Sicht nicht relevant.\n* Die B\u00c4K sieht die Diskussion \u00fcber die hohe Zahl an Arzt-Patienten-Kontakten als spannender an.\n* Die Arbeitnehmervereinigung in der CDU lehnt den Vorschlag ab.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch zentral**, da er die Position der B\u00c4K darstellt, die sich aus der Debatte herauszieht und die Diskussion als gesellschaftspolitisch einordnet. Die Position der CDU-Arbeitnehmervereinigung ist hingegen klar gegen die Streichung der Lohnfortzahlung. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/swr-erster-krankheitstag-kuenftig-unbezahlt-diskussion-um-krankenstand-auch-in-bw-100.html", "text": "", "summary": "Die Forderung nach unbezahlten Krankheitstagen, insbesondere am ersten Tag, sorgt f\u00fcr gro\u00dfe Diskussionen in Deutschland. **Allianz-Chef Oliver B\u00e4te** schl\u00e4gt vor, Arbeitnehmern am ersten Krankheitstag keinen Lohn mehr zu zahlen, w\u00e4hrend **Professor Bernd Raffelh\u00fcschen** sogar drei unbezahlte Tage fordert. **Mercedes-Benz-Chef Ola K\u00e4llenius** kritisiert die hohen Krankenst\u00e4nde in Deutschland. Ein Stuttgarter Arbeitsrechtler sieht die Umsetzung der Forderung als rechtlich schnell m\u00f6glich an. **Gewerkschaften reagieren jedoch mit Entr\u00fcstung**.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Diskussion um unbezahlte Krankheitstage, insbesondere am ersten Tag.\n* Allianz-Chef B\u00e4te und Professor Raffelh\u00fcschen fordern unbezahlte Krankheitstage.\n* Mercedes-Benz-Chef K\u00e4llenius kritisiert hohe Krankenst\u00e4nde.\n* Gewerkschaften lehnen die Forderung ab.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **politisch rechts** einordnen. Die Forderungen nach unbezahlten Krankheitstagen und die Kritik an hohen Krankenst\u00e4nden sind typische Argumente von rechtsliberalen und konservativen Positionen. \n\n\n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iI0NnNTRPSEJSV0VGSFZVUmFWMkZzVFJDZkF4ampCU2dLTWdB=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "##  Der Karenztag: Ein hei\u00df diskutiertes Thema\n\nDie Forderung nach der Wiedereinf\u00fchrung eines Karenztages, bei dem Arbeitnehmer am ersten Krankheitstag keinen Lohn erhalten, sorgt f\u00fcr heftige Debatten in Deutschland. \n\n**Allianz-Chef Oliver B\u00e4te** argumentiert, dass dies die Kosten f\u00fcr Arbeitgeber senken und den hohen Krankheitsstand reduzieren w\u00fcrde.  **Professor Bernd Raffelh\u00fcschen** geht sogar noch weiter und pl\u00e4diert f\u00fcr drei unbezahlte Krankheitstage.  Diese Vorschl\u00e4ge werden von Wirtschaftsvertretern wie **Monika Schnitzer** unterst\u00fctzt. \n\n**Gewerkschaften wie der DGB kritisieren den Vorschlag scharf** als \"zutiefst ungerecht\" und bef\u00fcrchten soziale Folgen.  Auch die **Bundes\u00e4rztekammer (B\u00c4K)** sieht die Debatte als \"gesellschaftspolitisch\" und betont, dass Menschen nur selten ohne Krankschreibung krankmelden. \n\n**Die \u00f6ffentliche Meinung ist gespalten:** Eine Online-Umfrage auf t-online zeigt, dass die Mehrheit der Leser (52,3%) den Vorschlag eines Karenztags bef\u00fcrwortet.  \n\n**Die politische Ausrichtung der verschiedenen Positionen ist unterschiedlich:**\n\n* **Rechtslastige Positionen:**  Die Forderung nach einem Karenztag und die Kritik an hohen Krankheitskosten sind typische Argumente von konservativen und libert\u00e4ren politischen Str\u00f6mungen.  \n* **Zentrale Positionen:** Die B\u00c4K nimmt eine neutrale Position ein und sieht die Diskussion als gesellschaftspolitisch.\n* **Linkslastige Positionen:** Gewerkschaften lehnen den Vorschlag ab und bef\u00fcrchten soziale Folgen.\n\nDie Debatte um den Karenztag zeigt die unterschiedlichen Perspektiven auf die Kosten im Gesundheitssystem, die Arbeitsbedingungen und die soziale Gerechtigkeit.  Es bleibt abzuwarten, ob und wie sich die Diskussion in konkrete politische Ma\u00dfnahmen umsetzen l\u00e4sst. \n\n\n"}