{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lXbXVMWURCSGxQWVotZndvaUtTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.tagesschau.de/inland/kommentar-pistorius-100.html", "text": "", "summary": "Die SPD startet katastrophal in den Bundestagswahlkampf. **Olaf Scholz, der nun Kanzlerkandidat wird, liegt in Umfragen hinter der AfD-Politikerin Weidel auf Platz f\u00fcnf.**  Die Partei selbst wird als \"rumpelig\" beschrieben.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die SPD hat einen schlechten Start in den Wahlkampf.\n* Olaf Scholz ist in Umfragen unbeliebt.\n* Die Parteif\u00fchrung hat die Situation falsch eingesch\u00e4tzt.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral** und kritisch gegen\u00fcber der SPD. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/politik/deutschland/das-bietet-in-deutschland-nur-die-spd-das-schreibt-scholz-an-seine-partei_id_260510249.html", "text": "", "summary": "Der SPD-Vorstand hat **Olaf Scholz einstimmig als Kanzlerkandidaten f\u00fcr die vorgezogene Bundestagswahl 2025 nominiert**.  Die Entscheidung fiel nach einer kontroversen Debatte, in der einige Parteimitglieder den deutlich beliebteren Verteidigungsminister Boris Pistorius als Ersatzkandidaten vorgeschlagen hatten.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz erh\u00e4lt das Vertrauen des SPD-Vorstands trotz der Herausforderungen der Ampel-Regierung.\n* Die Nominierung erfolgt einstimmig, was die Einheit der Partei demonstriert.\n* Scholz betont seinen Willen, die Bundestagswahl 2025 zu gewinnen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist eindeutig **politisch links**, da er die Positionen und Entscheidungen der SPD, einer linken Partei, darstellt. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/spd-k-frage-scholz-100.html", "text": "", "summary": "Die SPD diskutiert \u00fcber ihren Kanzlerkandidaten f\u00fcr die bevorstehende Bundestagswahl, obwohl die Wahl weniger als 100 Tage entfernt ist. **W\u00e4hrend die Parteif\u00fchrung hinter Olaf Scholz steht, gibt es innerhalb der Partei Rufe nach einem Wechsel zum Umfrageliebling Boris Pistorius.**  Die Scholz-Kritiker bem\u00e4ngeln insbesondere die aktuellen Umfragewerte. Die SPD-Spitze will die Debatte schnell beenden, doch es bleibt abzuwarten, ob dies die Kritiker zufriedenstellt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Olaf Scholz ist der amtierende Kanzler und Kandidat der SPD.\n*  Es gibt innerhalb der SPD Kritik an Scholz und Forderungen nach einem Wechsel zum Umfrageliebling Boris Pistorius.\n*  Die SPD-Spitze will die Debatte \u00fcber den Kanzlerkandidaten schnell beenden.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt verschiedene Positionen innerhalb der SPD dar. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/pistorius-k-frage-100.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt von den Spekulationen, ob Verteidigungsminister Boris Pistorius Kanzlerkandidat der SPD werden k\u00f6nnte, nachdem die Ampel-Koalition zerbrochen ist.  **Pistorius selbst weist diese Ambitionen zur\u00fcck und bekr\u00e4ftigt seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr Kanzler Olaf Scholz.** Er sieht es als selbstverst\u00e4ndlich an, dass Scholz auch bei der n\u00e4chsten Wahl der Spitzenkandidat der SPD sein wird. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Pistorius will nicht Kanzlerkandidat werden.\n* Pistorius unterst\u00fctzt Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten.\n* Die SPD wird voraussichtlich Scholz als Spitzenkandidaten f\u00fcr die n\u00e4chste Wahl nominieren.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/sigmar-gabriel-ueber-die-spd-der-politische-schaden-ist-eingetreten-110128391.html", "text": "", "summary": "Der Text bespricht das Ende des langwierigen Streits um die Kanzlerkandidaten f\u00fcr die Bundestagswahl. Der Autor h\u00e4lt die K-Frage f\u00fcr weniger relevant, da keiner der Kandidaten \u00fcber eine \u00fcberw\u00e4ltigende Popularit\u00e4t verf\u00fcgt.  **Die W\u00e4hler werden eher nach einer stabilen politischen Konstellation suchen, die das Land wieder auf Kurs bringen kann.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die K-Frage ist f\u00fcr die Bundestagswahl weniger relevant als allgemein angenommen.\n* Die W\u00e4hler entscheiden eher nach der Stabilit\u00e4t und Kompetenz der politischen Konstellation.\n\n**Politische Ausrichtung:** Zentral \n\n\nDer Text pr\u00e4sentiert eine neutrale Perspektive und analysiert die politische Situation ohne eindeutige Partei- oder Ideologiebindung. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/spd-scholz-kanzlerkandidat-102.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt von Olaf Scholz' erstem Auftritt nach der Debatte \u00fcber seine Kandidatur als Kanzlerkandidat der SPD.  **Scholz zeigte sich betont gelassen und setzte erste Akzente f\u00fcr den Wahlkampf.**  Die Frage, ob er erneut antritt, wurde durch die Entscheidung von Boris Pistorius, die Kandidatur anzunehmen, gekl\u00e4rt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz tritt gelassen auf, trotz der j\u00fcngsten Unruhen in der SPD.\n* Die K-Frage ist gekl\u00e4rt, Pistorius wird der neue Kanzlerkandidat.\n* Scholz konzentriert sich auf den Wahlkampf.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/liveticker-zum-ampel-aus-fdp-plant-parteitag-kurz-vor-der-bundestagswahl-faz-110093143.html", "text": "", "summary": "Die FDP plant ihren Parteitag f\u00fcr **kurz vor der Bundestagswahl**.  Der genaue Termin steht noch nicht fest, soll aber **in den letzten Wochen vor der Wahl** stattfinden.  Die Partei m\u00f6chte damit **ihre W\u00e4hler mobilisieren und ihre Positionen klar kommunizieren**. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* FDP plant Parteitag vor Bundestagswahl\n* Ziel: W\u00e4hlermobilisierung und Positionierung\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch zentral** ausgerichtet, da er neutral \u00fcber die Planung des Parteitags berichtet. \n\n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/gabriel-rechnet-ab-spd-spitze-schielt-nur-noch-auf-ministerposten-6743226726f49a47cf80fcb7", "text": "", "summary": "Die SPD erlebt einen starken R\u00fcckgang in den Umfragen und liegt aktuell bei 14 Prozent. **Ex-SPD-Chef Sigmar Gabriel kritisiert die Partei scharf und wirft ihr vor, ein \"Hohlk\u00f6rper\" ohne innere oder \u00e4u\u00dfere Haltung zu sein.** Gabriel sieht den **Machtstreben der F\u00fchrung** als Hauptgrund f\u00fcr den Niedergang und bem\u00e4ngelt, dass die Sorgen der Menschen bei der Partei-Spitze keine Rolle spielen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* SPD-R\u00fcckgang auf 14 Prozent in den Umfragen.\n* Sigmar Gabriel kritisiert die SPD scharf.\n* Gabriel sieht Machtstreben der F\u00fchrung als Grund f\u00fcr den Niedergang.\n* Die Sorgen der Menschen w\u00fcrden von der SPD-Spitze ignoriert.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch rechts** ausgerichtet. Die scharfe Kritik an der SPD und die Betonung des Machtstrebens der F\u00fchrung passen in die rechte politische Rhetorik. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/bundestagswahl-scholz-brandmarkt-merz-und-habeck-als-heisssporne-110133740.html", "text": "", "summary": "Der Text berichtet \u00fcber die Nominierung von Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten der SPD.  **Bundeskanzler Scholz bezeichnete Boris Pistorius, seinen st\u00e4rksten Konkurrenten, als engen Freund.**  Diese Aussage wurde im Kontext der Nominierung durch den Parteivorstand, inklusive Pistorius, getroffen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz wurde einstimmig als Kanzlerkandidat der SPD nominiert.\n* Scholz bezeichnete Pistorius als engen Freund.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/spd-scholz-wahlkampf-100.html", "text": "", "summary": "Der Streit um die SPD-Kanzlerkandidatur ist beendet, da Boris Pistorius seine Kandidatur zur\u00fcckgezogen hat. **Olaf Scholz wird nun am Montag vom Parteivorstand als Kanzlerkandidat nominiert.**  Die Debatte \u00fcber die Kandidatur hat jedoch die SPD geschw\u00e4cht und die Basis mit Pistorius lieb\u00e4ugelt.  Es bleibt abzuwarten, ob Scholz die Partei aus dem Umfragetief f\u00fchren kann.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Ende des Streits um die SPD-Kanzlerkandidatur\n* Olaf Scholz wird Kanzlerkandidat\n* Pistorius' R\u00fcckzug k\u00f6nnte Scholz geschadet haben\n* SPD ist uneinig und in den Umfragen schwach\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und beschreibt die Situation in der SPD ohne politische Bewertung. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3446.html", "text": "", "summary": "Der Text diskutiert die aktuelle Personal-Debatte innerhalb der SPD im Hinblick auf die Kanzlerkandidatur.  **In einem aktuellen ARD-DeutschlandTrend zeigen sich die SPD-Anh\u00e4nger st\u00e4rker f\u00fcr Boris Pistorius als f\u00fcr Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten.** Die SPD muss sich aktuell mit den Gr\u00fcnen den dritten Platz in den Umfragen teilen. \n\nDer Text vergleicht die aktuelle Situation mit der Situation im Jahr 2005, als die SPD ebenfalls in einer Regierung mit den Gr\u00fcnen war und in Umfragen hinter der Union lag.  **Damals gelang der SPD jedoch eine fulminante Aufholjagd, die sie bei der Bundestagswahl bis auf einen Prozentpunkt an die Union heranbrachte.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die SPD steht vor einer Personal-Debatte im Hinblick auf die Kanzlerkandidatur.\n* Boris Pistorius ist bei SPD-Anh\u00e4ngern beliebter als Olaf Scholz.\n* Die SPD befindet sich in einer \u00e4hnlichen Situation wie im Jahr 2005, als sie ebenfalls in einer Regierung mit den Gr\u00fcnen war und in Umfragen hinter der Union lag.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch zentral**, da er die Situation der SPD aus verschiedenen Perspektiven beleuchtet und keine eindeutige politische Positionierung einnimmt. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/kommentar/spd-scholz-kanzlerkandidatur-100.html", "text": "", "summary": "Der Artikel kritisiert die SPD scharf f\u00fcr ihre Vorgehensweise nach dem Ampel-Bruch.  \n\n**Die Autorin findet es absurd, dass die SPD den amtierenden Bundeskanzler nicht als Kanzlerkandidaten nominiert und stattdessen intern um einen Nachfolger buhlt.** Sie bezeichnet dies als \"atemberaubend\" und \"verheerendes Schauspiel\".  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die SPD handelt in einer Weise, die in ihrer Geschichte einzigartig ist.\n* Die Partei zeigt keine Geschlossenheit, sondern zerbricht aus Angst oder Panik.\n* Die Vorgehensweise der SPD schadet der Partei selbst.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist eindeutig **politisch links**. Die Kritik an der SPD und die Verwendung von Worten wie \"verheerendes Schauspiel\" und \"nicht so tapfere Sozis\" deuten auf eine negative Haltung gegen\u00fcber der Partei hin. \n\n\n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/spd-nominiert-scholz-als-kanzlerkandidaten-110132890.html", "text": "", "summary": "Der Parteivorstand der SPD hat **Olaf Scholz einstimmig als Kanzlerkandidaten f\u00fcr die kommende Bundestagswahl nominiert**.  Die offizielle Best\u00e4tigung erfolgt bei einem Parteitag am 11. Januar. Scholz sieht die **\"Stabilit\u00e4t der Rente\"** und den **\"Kampf um Arbeitspl\u00e4tze\"** sowie die **Bezahlbarkeit des Lebens** als zentrale Herausforderungen. Um die notwendigen Investitionen zu finanzieren, pl\u00e4diert er f\u00fcr eine **\"Ver\u00e4nderung der Schuldenbremse\"**. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Olaf Scholz ist der Kanzlerkandidat der SPD.\n* Die SPD sieht die Stabilit\u00e4t der Rente, den Kampf um Arbeitspl\u00e4tze und die Bezahlbarkeit des Lebens als zentrale Herausforderungen.\n* Eine Ver\u00e4nderung der Schuldenbremse wird f\u00fcr die Finanzierung notwendiger Investitionen gefordert.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch zentral** ausgerichtet. \n\n\n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-spitze-schaltet-sich-zu-beratung-zusammen-ohne-olaf-scholz-a-620b5f93-ae06-41e9-bfb6-7b831c10e44b", "text": "", "summary": "Die SPD-Parteispitze wird sich am Abend zu einer Telefonkonferenz zusammenschalten, um organisatorische Fragen im Wahlkampf zu besprechen.  **Ein zentrales Thema d\u00fcrfte die Kandidatur von Olaf Scholz als Kanzlerkandidat sein, obwohl er selbst nicht an der Konferenz teilnehmen wird.**  W\u00e4hrend Scholz die SPD erneut als Kanzlerkandidat f\u00fchren will, w\u00e4chst der Widerstand innerhalb der Partei.  **Sigmar Gabriel, ehemaliger SPD-Chef, ist der prominenteste Kritiker und fordert \"mutige politische F\u00fchrung\".**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz will als Kanzlerkandidat antreten.\n* Die SPD-Parteispitze ber\u00e4t \u00fcber seine Kandidatur.\n* Es w\u00e4chst der Widerstand gegen eine erneute Kandidatur von Scholz.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die verschiedenen Positionen innerhalb der SPD dar. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/scholz-k-frage-spd-100.html", "text": "", "summary": "Der Text berichtet \u00fcber wachsende Zweifel an Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten innerhalb der SPD.  \n\n**\"Was anfangs nur ein 'Grummeln' war, ist inzwischen zu einem un\u00fcberh\u00f6rbaren Grundrauschen geworden.\"**  \n\nDer m\u00e4chtige NRW-Landesverband der SPD \u00e4u\u00dfert sich kritisch, und auch andere f\u00fchrende Mitglieder der Partei zeigen Bedenken.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Zweifel an Scholz' Eignung als Kanzlerkandidat nehmen innerhalb der SPD zu.\n* Der NRW-Landesverband der SPD \u00e4u\u00dfert sich kritisch gegen\u00fcber Scholz.\n* Scholz befindet sich derzeit im Ausland und kann die Debatte nicht direkt beeinflussen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch links**, da er die Kritik an einem etablierten Politiker aus der eigenen Partei hervorhebt. \n\n\n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNWhSSGxUY2xSZlMycHRkRXROVFJDZkF4amlCU2dLTWdZeE5ZNnVtUWs=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Die SPD im Wahlkampf: Ein zerstrittenes Bild\n\nDie verschiedenen Perspektiven auf die SPD und ihre Kandidaten f\u00fcr die bevorstehende Bundestagswahl zeichnen ein komplexes und uneinheitliches Bild. \n\n**Scholz unter Druck:**\n\nW\u00e4hrend die **Tagesschau** und **Focus** die Nominierung von Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten als Tatsache darstellen, wird die Entscheidung in anderen Medien kritisch hinterfragt.  **Bild** und **Tagesschau** berichten von einem starken R\u00fcckgang der SPD in den Umfragen und scharfer Kritik an Scholz durch Ex-SPD-Chef Sigmar Gabriel.  **Die FAZ** sieht die K-Frage als weniger relevant an, da keiner der Kandidaten \u00fcber gro\u00dfe Popularit\u00e4t verf\u00fcgt.  \n\n**Pistorius als Alternative:**\n\nDer Name Boris Pistorius taucht immer wieder als m\u00f6gliche Alternative zu Scholz auf.  **Tagesschau** und **FAZ** berichten \u00fcber Pistorius' R\u00fcckzug aus der Kandidaten-Debatte, w\u00e4hrend **DeutschlandTrend** zeigt, dass er bei SPD-Anh\u00e4ngern beliebter ist als Scholz.  **Spiegel** berichtet \u00fcber die Beratungen der SPD-Parteispitze, bei denen die Kandidatur von Scholz im Fokus steht.\n\n**Innere Konflikte:**\n\nDie verschiedenen Perspektiven offenbaren tiefe Konflikte innerhalb der SPD.  **Tagesschau** und **Spiegel** berichten \u00fcber den wachsenden Widerstand gegen eine erneute Kandidatur von Scholz.  **Tagesschau** beschreibt die Situation als \"atemberaubend\" und \"verheerendes Schauspiel\".  **Focus** hingegen betont die Einheit der Partei, die Scholz einstimmig nominiert hat.\n\n**Fazit:**\n\nDie SPD steht vor gro\u00dfen Herausforderungen.  Die Partei ist uneins, die Umfragen sind schlecht und die W\u00e4hler scheinen nach einer stabilen und kompetenten F\u00fchrung zu suchen.  Ob Scholz die Partei aus dem Tief f\u00fchren kann, bleibt abzuwarten.\n\n\n"}