{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2l1bE1ma0RCSEdvOHdhOWxzVGxTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.faz.net/agenturmeldungen/dpa/bausemer-begruesst-abgelehnten-rauchverbotsvorstoss-110140676.html", "text": "", "summary": "Der AfD-Europaabgeordnete Arno Bausemer begr\u00fc\u00dft den gescheiterten Vorsto\u00df der EU-Kommission zu m\u00f6glichen Rauchverboten im Freien. **Die EU-Kommission hatte vorgeschlagen, Bereiche, in denen sich Kinder und Jugendliche h\u00e4ufig aufhalten, wie Spielpl\u00e4tze und Schwimmb\u00e4der, in Zukunft rauchfrei zu gestalten.** Bausemer kritisiert die EU-Kommission daf\u00fcr, dass sie Raucher im Freien \"auflauern\" und ihnen das Rauchen verbieten wolle.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Bausemer ist gegen EU-Vorschl\u00e4ge zu Rauchverboten im Freien.\n* Er sieht die EU-Kommission als \u00fcberreagierend und willk\u00fcrlich an.\n* Bausemer r\u00e4umt ein, dass Rauchen ungesund ist.\n\n**Politische Ausrichtung:** Rechts \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/internationale-politik/id_100541056/eu-parlament-keine-empfehlung-zum-rauchverbot-im-freien.html", "text": "", "summary": "Das EU-Parlament hat sich gegen eine gemeinsame Erkl\u00e4rung zu Rauchverboten im Freien ausgesprochen.  **Die Entscheidung \u00fcber m\u00f6gliche Rauchverbote im Freien liegt nun bei den Mitgliedstaaten.** Die EU-Kommission hatte im September vorgeschlagen, die bestehenden Empfehlungen zu rauchfreien Zonen zu versch\u00e4rfen, um Menschen vor Passivrauch zu sch\u00fctzen und die Zahl der Krebstoten zu senken.  **Betroffen von den Verboten sollen neben Zigaretten auch E-Zigaretten und Tabakerhitzer sein.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* EU-Parlament lehnt Empfehlung zu Rauchverbot im Freien ab.\n* Entscheidung \u00fcber Rauchverbote liegt nun bei den Mitgliedstaaten.\n* EU-Kommission hatte Versch\u00e4rfung der Empfehlungen zu rauchfreien Zonen vorgeschlagen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten ohne Wertung dar. \n\n\n"}, {"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2024-11/rauchverbote-im-freien-deutsches-krebsforschungszentrum", "text": "", "summary": "Das Deutsche Krebsforschungszentrum (DKFZ) bef\u00fcrwortet Rauchverbote im Freien, da diese die gesellschaftliche Akzeptanz von Rauchen senken, insbesondere bei Kindern und Jugendlichen.  **\"Dies ist ein wichtiger Effekt auf Kinder und Jugendliche\", sagte Katrin Schaller von der DKFZ-Stabsstelle Krebspr\u00e4vention in Heidelberg.**  Die Einf\u00fchrung von Nichtraucherschutzgesetzen habe gezeigt, dass sich die Akzeptanz f\u00fcr Rauchen mit solchen Ma\u00dfnahmen verringert.  **\"Auf einmal war es nicht mehr normal, dass man \u00fcberall raucht und dass Restaurants verqualmt sind. Stattdessen war es normal, dass man zum Rauchen nach drau\u00dfen geht.\"**  Das EU-Parlament konnte sich bisher nicht auf eine gemeinsame Erkl\u00e4rung zu Rauchverboten im Freien einigen.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Rauchverbote im Freien senken die gesellschaftliche Akzeptanz von Rauchen.\n* Besonders Kinder und Jugendliche sind von diesem Effekt betroffen.\n* Die Einf\u00fchrung von Nichtraucherschutzgesetzen hat gezeigt, dass Rauchverbote die Akzeptanz von Rauchen reduzieren.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch zentral** ausgerichtet. Er pr\u00e4sentiert die Position des DKFZ, ohne diese zu bewerten oder zu kommentieren. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/rauchen-im-freien-eu-102.html", "text": "", "summary": "Das EU-Parlament hat sich gegen eine Empfehlung der EU-Kommission f\u00fcr Rauchverbote im Freien ausgesprochen.  **Die Kommission hatte vorgeschlagen, Bereiche wie Spielpl\u00e4tze, Schwimmb\u00e4der, Haltestellen und Bahnh\u00f6fe rauchfrei zu machen, um Menschen vor Passivrauch zu sch\u00fctzen und die Zahl der Krebstoten zu senken.**  Die Verbote sollten auch f\u00fcr E-Zigaretten und Tabakerhitzer gelten.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* EU-Parlament lehnt Rauchverbote im Freien ab.\n* EU-Kommission will Empfehlungen f\u00fcr rauchfreie Zonen versch\u00e4rfen.\n* Ziel der Kommission: Schutz vor Passivrauch und Reduktion von Krebstoten.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist schwer in eine politische Richtung einzuordnen. Es wird lediglich die Position des EU-Parlaments und der EU-Kommission dargestellt. \n\n\n"}, {"url": "https://www.nzz.ch/international/rauchverbot-im-freien-eu-parlament-stellt-sich-gegen-kommission-ld.1859269", "text": "", "summary": "Die EU-Kommission schlug vor, rauchfreie Zonen in der EU auszuweiten, was zu einer heftigen Debatte im EU-Parlament f\u00fchrte.  **Die Abgeordneten lehnten eine entsprechende Resolution deutlich ab.**  Der eigentliche Entscheid liegt beim EU-Rat, den Mitgliedsl\u00e4ndern. Selbst wenn dieser f\u00fcr eine Ausweitung der rauchfreien Zonen stimmen w\u00fcrde, **w\u00fcrden die \u00c4nderungen zun\u00e4chst keine direkten Auswirkungen auf den Alltag der B\u00fcrger haben.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die EU-Kommission hat die Emotionalit\u00e4t des Themas Rauchverbot im Freien untersch\u00e4tzt.\n* Die Abgeordneten im EU-Parlament lehnten eine Resolution zur Ausweitung der rauchfreien Zonen ab.\n* Der endg\u00fcltige Entscheid liegt beim EU-Rat, der die Vorschl\u00e4ge der Kommission nicht zwangsl\u00e4ufig annehmen muss.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten der Debatte dar, ohne eine bestimmte politische Position einzunehmen. \n\n\n"}, {"url": "https://www.bild.de/leben-wissen/medizin/rauchverbot-im-freien-vom-tisch-67488237bce11821ea7d8a7c", "text": "", "summary": "Das EU-Parlament hat sich nicht auf eine gemeinsame Erkl\u00e4rung zu m\u00f6glichen Rauchverboten im Freien geeinigt.  **Die EU-Kommission hatte im September vorgeschlagen, die derzeitigen Empfehlungen zu rauchfreien Zonen zu \u00fcberarbeiten und bis 2040 alle Orte, an denen sich Kinder und Jugendliche h\u00e4ufig aufhalten, wie zum Beispiel \u00f6ffentliche Spielpl\u00e4tze und Schwimmb\u00e4der, aber auch Haltestellen und Bahnh\u00f6fe, rauchfrei zu machen.**  Die Verbote sollen nicht nur f\u00fcr Zigaretten, sondern auch f\u00fcr E-Zigaretten und Tabakerhitzer gelten. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Debatte um Rauchverbote im Freien im EU-Parlament gescheitert.\n* EU-Kommission hatte rauchfreie Zonen bis 2040 vorgeschlagen.\n* Keine Mehrheit f\u00fcr die Vorschl\u00e4ge im Parlament.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text pr\u00e4sentiert die Debatte und die Positionen der EU-Kommission und des Parlaments neutral. Es l\u00e4sst sich daher nicht eindeutig als links, zentral oder rechts einstufen. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/finanzen/news/balkon-bahnhof-freibad-eu-will-rauchverbot-im-freien-das-soll-fuer-balkon-bahnhof-und-freibad-gelten_id_260516808.html", "text": "", "summary": "Die EU-Kommission schl\u00e4gt vor, das Rauchen in der \u00d6ffentlichkeit deutlich st\u00e4rker einzuschr\u00e4nken. **Geplant ist ein Verbot von Rauchen an Orten wie Bahnh\u00f6fen, Bierg\u00e4rten, Freib\u00e4dern und generell im Freien.**  Die Kommission m\u00f6chte **rauch- und aerosolfreie Zonen** in \u00f6ffentlichen Bereichen schaffen, um Kinder, Jugendliche und Nichtraucher besser zu sch\u00fctzen. St\u00e4dte und Gemeinden sollen rauchfreie Zonen auf \u00f6ffentliche Bereiche ausweiten, in denen sich h\u00e4ufig Kinder und Jugendliche aufhalten. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* St\u00e4rkere Einschr\u00e4nkung des Rauchens in der \u00d6ffentlichkeit.\n* Verbot von Rauchen an Orten wie Bahnh\u00f6fen, Bierg\u00e4rten und Freib\u00e4dern.\n* Schaffung von rauch- und aerosolfreien Zonen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch links**, da er Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Gesundheit und zum Schutz von Kindern und Jugendlichen durch Einschr\u00e4nkungen des Rauchens bef\u00fcrwortet. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/gesellschaft/id_100540340/eu-diskutiert-rauchverbote-im-freien-was-bedeutet-das-.html", "text": "", "summary": "Die EU diskutiert die Ausweitung von Rauchverboten im Freien, insbesondere auf \u00f6ffentliche Spielpl\u00e4tze, Freizeitparks, Freib\u00e4der, \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude, Haltestellen und Bahnhofsbereiche.  **Die EU-Kommission argumentiert, dass der Tabakkonsum j\u00e4hrlich 700.000 Menschenleben in der EU fordert, darunter Zehntausende durch Passivrauchen.**  Die Empfehlungen sollen auch f\u00fcr neue Produkte wie E-Zigaretten gelten. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die EU m\u00f6chte Rauchverbot in \u00f6ffentlichen Bereichen ausweiten.\n* Ziel ist es, die Gesundheit der B\u00fcrger zu sch\u00fctzen und Todesf\u00e4lle durch Tabakkonsum zu reduzieren.\n* Die Empfehlungen gelten auch f\u00fcr E-Zigaretten.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **politisch links** einordnen, da er die Gesundheitsrisiken des Rauchens hervorhebt und Ma\u00dfnahmen zur Reduzierung des Konsums bef\u00fcrwortet. \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/2024-11/rauchverbot-eu-parlament-ablehnung", "text": "", "summary": "Das EU-Parlament hat sich nicht auf eine gemeinsame Erkl\u00e4rung zu m\u00f6glichen Rauchverboten im Freien geeinigt.  **Entsprechende Antr\u00e4ge fanden keine Mehrheit unter den Abgeordneten.**  Die Entscheidung \u00fcber tats\u00e4chliche Rauchverbote liegt jedoch bei den einzelnen Mitgliedstaaten und nicht beim Parlament.  **Die EU-Kommission hatte im September vorgeschlagen, die derzeitigen Empfehlungen zu rauchfreien Zonen zu \u00fcberarbeiten und auch Spielpl\u00e4tze, Freib\u00e4der und Freizeitparks in die Liste aufzunehmen.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Das EU-Parlament hat keine bindende Stellungnahme zu Rauchverboten im Freien abgegeben.\n* Die Entscheidung \u00fcber Rauchverbote liegt bei den nationalen Regierungen der EU-Mitgliedstaaten.\n* Die EU-Kommission hat Vorschl\u00e4ge zur Erweiterung der rauchfreien Zonen vorgelegt.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und beschreibt die Vorg\u00e4nge im EU-Parlament ohne politische Bewertung. \n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNUVUME0wTjNNd1YzSnJVRmRYVFJDZkF4ampCU2dLTWdhQkU0NXVQUVU=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Rauchverbot im Freien: EU-Parlament lehnt Empfehlung ab\n\nDas EU-Parlament hat sich gegen eine Empfehlung der EU-Kommission f\u00fcr Rauchverbote im Freien ausgesprochen. Die Kommission hatte im September vorgeschlagen, Bereiche wie Spielpl\u00e4tze, Schwimmb\u00e4der, Haltestellen und Bahnh\u00f6fe rauchfrei zu machen, um Menschen vor Passivrauch zu sch\u00fctzen und die Zahl der Krebstoten zu senken. Die Verbote sollten auch f\u00fcr E-Zigaretten und Tabakerhitzer gelten. \n\n**Differenzierte Perspektiven:**\n\nDie Entscheidung des Parlaments l\u00f6ste unterschiedliche Reaktionen aus. W\u00e4hrend die EU-Kommission die Versch\u00e4rfung der Empfehlungen zu rauchfreien Zonen als wichtigen Schritt zur Verbesserung der \u00f6ffentlichen Gesundheit sieht, kritisiert der AfD-Europaabgeordnete Arno Bausemer die Kommission f\u00fcr ihre \"Willk\u00fcr\" und das \"Auflauern\" von Rauchern. \n\nDas Deutsche Krebsforschungszentrum (DKFZ) hingegen begr\u00fc\u00dft Rauchverbote im Freien, da diese die gesellschaftliche Akzeptanz von Rauchen senken, insbesondere bei Kindern und Jugendlichen.  \n\nDie Medienberichte zeigen unterschiedliche politische Ausrichtungen:\n\n* **Rechts:** Bausemer (AfD) kritisiert die EU-Kommission f\u00fcr ihre \"Willk\u00fcr\" und das \"Auflauern\" von Rauchern.\n* **Neutral:**  Die Tagesschau und die NZZ beschreiben die Debatte und die Positionen der EU-Kommission und des Parlaments ohne Wertung.\n* **Links:** Focus und T-Online betonen die Gesundheitsrisiken des Rauchens und bef\u00fcrworten Ma\u00dfnahmen zur Reduzierung des Konsums.\n\n**Zentrale Punkte der Debatte:**\n\n* **Gesundheitliche Risiken:** Die EU-Kommission argumentiert, dass der Tabakkonsum j\u00e4hrlich 700.000 Menschenleben in der EU fordert.\n* **Schutz von Kindern und Jugendlichen:**  Rauchverbote in \u00f6ffentlichen Bereichen sollen insbesondere Kinder und Jugendliche vor Passivrauch sch\u00fctzen.\n* **Gesellschaftliche Akzeptanz:** Rauchverbote k\u00f6nnen die gesellschaftliche Akzeptanz von Rauchen senken.\n* **Freiheit des Einzelnen:** Kritiker von Rauchverboten argumentieren, dass Rauchen ein individuelles Recht ist und die Freiheit des Einzelnen eingeschr\u00e4nkt wird.\n\nDie Entscheidung \u00fcber Rauchverbote im Freien liegt nun bei den einzelnen Mitgliedstaaten. Es bleibt abzuwarten, wie die Debatte in den nationalen Parlamenten ausgehen wird. \n\n\n"}