{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lndWJid0RCRjB6VUJkUlVxd1dDZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/hessen-und-baden-wuerttemberg-drei-mutmassliche-is-anhaenger-wegen-anschlagsplan-festgenommen-a-89dbf9c2-6569-42a5-8f59-62f629e69b75", "text": "", "summary": "Drei mutma\u00dfliche Islamisten, ein deutsch-libanesisches Br\u00fcderpaar aus Mannheim (15 und 20 Jahre) und ein 22-j\u00e4hriger Deutscht\u00fcrke aus dem hessischen Hochtaunuskreis, wurden wegen des Verdachts der Vorbereitung eines Anschlags festgenommen. **Die Ermittler gehen davon aus, dass die beiden Br\u00fcder den Anschlag aufgrund ihrer religi\u00f6sen Ideologie und ihrer Sympathie f\u00fcr den IS planten.** Bei einer Durchsuchung wurde bei dem 22-j\u00e4hrigen Verd\u00e4chtigen ein Sturmgewehr beschlagnahmt. Die Festnahmen erfolgten am Sonntag durch Spezialkr\u00e4fte, die drei M\u00e4nner sitzen in Untersuchungshaft. Die Beh\u00f6rden betonten, dass zu keinem Zeitpunkt eine konkrete Gef\u00e4hrdung der Bev\u00f6lkerung bestand.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei mutma\u00dfliche Islamisten wurden wegen Terrorpl\u00e4nen festgenommen.\n* Die Festgenommenen sollen Anh\u00e4nger des IS sein.\n* Die Ermittler gehen von einer konkreten Anschlagsvorbereitung aus.\n* Eine konkrete Gef\u00e4hrdung der Bev\u00f6lkerung bestand nicht.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten dar. Es gibt keine Hinweise auf eine politische Ausrichtung. \n\n\n"}, {"url": "https://www.focus.de/politik/deutschland/is-sympathisanten-terror-trio-soll-anschlag-geplant-haben-sturmgewehr-bei-22-jaehrigem-gefunden_id_260549816.html", "text": "", "summary": "In Mannheim wurde ein Terror-Trio festgenommen, das einen Anschlag auf einen Weihnachtsmarkt oder zu Silvester geplant haben soll. **Die drei Verd\u00e4chtigen, ein deutsch-libanesisches Br\u00fcderpaar (15 und 20 Jahre alt) und ein Deutsch-T\u00fcrke (22), sollen bereits ein Sturmgewehr und Munition beschafft haben.**  Die Ermittler gehen davon aus, dass das Trio aufgrund ihrer religi\u00f6sen Ideologie und Sympathie f\u00fcr den \u201eIslamischen Staat\u201c den Anschlag vorbereitet hat. **Eine Sturmhaube, eine taktische Weste sowie mehrere Messer und Handys wurden sichergestellt.** Ein Richter ordnete Untersuchungshaft an. Die Ermittler betonen, dass zu keinem Zeitpunkt eine Gefahr f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung bestand.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Festnahme eines Terror-Trios in Mannheim.\n* Planter Anschlag auf Weihnachtsmarkt oder Silvester.\n* Verd\u00e4chtige sympathisieren mit dem \u201eIslamischen Staat\u201c.\n* Keine Gefahr f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten dar. Es gibt keine Hinweise auf eine politische Ausrichtung. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_100549008/drei-mutmassliche-islamisten-wegen-terrorplaenen-festgenommen.html", "text": "", "summary": "Drei junge M\u00e4nner aus Mannheim und dem hessischen Hochtaunuskreis wurden wegen des Verdachts der Vorbereitung einer schweren staatsgef\u00e4hrdenden Gewalttat in Haft genommen. **Es handelt sich um zwei deutsch-libanesische Br\u00fcder im Alter von 15 und 20 Jahren sowie einen 22-j\u00e4hrigen Deutscht\u00fcrken aus Hessen.** Die Ermittler gehen davon aus, dass die Br\u00fcder eine **\"gefestigte religi\u00f6se Ideologie\"** und eine **\"tiefgreifende Sympathie\" f\u00fcr die Terrorvereinigung Islamischer Staat (IS)** haben.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei junge M\u00e4nner planen einen islamistischen Anschlag.\n* Die Br\u00fcder sollen eine starke Bindung zum IS haben.\n* Die Ermittler vermuten, dass die T\u00e4ter ein Sturmgewehr beschafft haben.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt lediglich die Fakten dar. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/innenpolitik/id_100548990/terrorismus-anschlag-vorbereitet-mutmassliche-islamisten-festgenommen.html", "text": "", "summary": "Drei M\u00e4nner, zwei Br\u00fcder aus Mannheim (15 und 20 Jahre alt) und ein 22-J\u00e4hriger aus dem hessischen Hochtaunuskreis, wurden wegen Terrorverdachts festgenommen. **Sie sollen einen islamistisch motivierten Anschlag geplant haben und Anh\u00e4nger des \"Islamischen Staats\" (IS) sein.**  Die Ermittler fanden in der Wohnung des 22-J\u00e4hrigen ein Sturmgewehr mit Munition und weitere Waffen bei weiteren Durchsuchungen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Terrorverdacht gegen drei M\u00e4nner\n* Planung eines islamistisch motivierten Anschlags\n* Waffenbesitz und Unterst\u00fctzung bei der Planung\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/festnahmen-angschlagsplan-is-100.html", "text": "", "summary": "In Baden-W\u00fcrttemberg und Hessen wurden drei mutma\u00dfliche IS-Anh\u00e4nger festgenommen. **Es handelt sich um ein deutsch-libanesisches Br\u00fcderpaar aus Mannheim (15 und 20 Jahre) und einen 22-j\u00e4hrigen Deutscht\u00fcrken aus dem Hochtaunuskreis.** Die M\u00e4nner sollen Vorbereitungen f\u00fcr einen Anschlag getroffen haben und eine **gefestigte religi\u00f6se Ideologie und tiefgreifende Sympathie f\u00fcr die islamistische Terrorvereinigung \"Islamischer Staat (IS)\"** haben. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Festnahme von drei mutma\u00dflichen IS-Anh\u00e4ngern in Baden-W\u00fcrttemberg und Hessen.\n* Verdacht auf Vorbereitung eines Anschlags.\n* Die Tatverd\u00e4chtigen sollen eine starke religi\u00f6se Ideologie und Sympathie f\u00fcr den IS haben.\n\n\nDer Text ist neutral und stellt die Fakten ohne Wertung dar. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/drei-mutmassliche-islamisten-wegen-terrorplaenen-festgenommen-110165460.html", "text": "", "summary": "Drei M\u00e4nner aus Mannheim und dem hessischen Hochtaunuskreis wurden wegen des Verdachts auf Planung eines islamistisch motivierten Anschlags festgenommen. **Die 15- und 20-j\u00e4hrige deutsch-libanesischen Br\u00fcder aus Mannheim sollen eine \u201etiefgreifende Sympathie\u201c f\u00fcr die Terrorvereinigung \u201eIslamischer Staat\u201c (IS) haben und sich f\u00fcr den geplanten Anschlag unter anderem ein Sturmgewehr und Munition beschafft haben.** Der 22-j\u00e4hrige Deutscht\u00fcrke aus Hessen wurde ebenfalls festgenommen und bei ihm wurde das Sturmgewehr gefunden. Die drei M\u00e4nner wurden in einer l\u00e4nder\u00fcbergreifenden Zusammenarbeit von Spezialkr\u00e4ften festgenommen und befinden sich nun in Untersuchungshaft.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei M\u00e4nner planen islamistisch motivierten Anschlag.\n* Die Br\u00fcder aus Mannheim zeigen Sympathie f\u00fcr den IS.\n* Die M\u00e4nner beschafften sich Waffen und Munition.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten ohne Wertung dar. \n\n\n"}, {"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2024-12/is-anhaenger-festgenommen-hessen-baden-wuerttemberg", "text": "", "summary": "Drei IS-Anh\u00e4nger, zwei deutsch-libanesische Br\u00fcder aus Mannheim (15 und 20 Jahre) und ein 22-j\u00e4hriger Deutscht\u00fcrke aus Hessen, wurden wegen des Verdachts der Vorbereitung eines Anschlags festgenommen. **Den Angaben zufolge sollen sich die M\u00e4nner ein Sturmgewehr mit Munition beschafft haben.**  Die Ermittlungen des hessischen Landeskriminalamtes ergaben, dass die Br\u00fcder \"aufgrund ihrer **Gef\u00e4hrdungslage durch den IS**\"  einen Anschlag planten.  Eine konkrete Gef\u00e4hrdung f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung habe aber zu keinem Zeitpunkt bestanden. Alle drei Tatverd\u00e4chtigen befinden sich in Untersuchungshaft.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei IS-Anh\u00e4nger wurden wegen Vorbereitung eines Anschlags festgenommen.\n* Die Tatverd\u00e4chtigen sollen ein Sturmgewehr mit Munition beschafft haben.\n* Die Gefahr f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung sei zu keinem Zeitpunkt konkret.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten ohne Wertung dar. \n"}, {"url": "https://www.bild.de/news/hessen-und-baden-wuerttemberg-drei-is-anhaenger-festgenommen-675816321fc10a1b38d2bf78", "text": "", "summary": "In Hessen und Baden-W\u00fcrttemberg wurden drei IS-Anh\u00e4nger festgenommen. **Den M\u00e4nnern wird die Vorbereitung einer schweren staatsgef\u00e4hrdenden Gewalttat vorgeworfen.** Bei den Tatverd\u00e4chtigen handelt es sich um zwei deutsch-libanesische Br\u00fcder (15, 20) aus Mannheim und einen Deutscht\u00fcrken (22) aus dem Hochtaunuskreis. \n\n**Die Staatsanwaltschaft Karlsruhe und das Landeskriminalamt Baden-W\u00fcrttemberg gehen davon aus, dass die Br\u00fcder aufgrund ihrer gefestigten religi\u00f6sen \u00dcberzeugung und ihrer Ideologie des IS eine schwere Gewalttat planten.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei IS-Anh\u00e4nger in Deutschland festgenommen.\n* Verdacht auf Planung einer schweren Gewalttat.\n* Die Tatverd\u00e4chtigen sind zwei deutsch-libanesische Br\u00fcder und ein Deutscht\u00fcrke.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und beschreibt lediglich die Fakten des Falls. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/regional/hessen/hr-is-sympathisanten-unter-terrorverdacht-drei-maenner-wegen-anschlags-plaenen-festgenommen-100.html", "text": "", "summary": "Drei junge M\u00e4nner aus Hessen und Baden-W\u00fcrttemberg wurden wegen des Verdachts auf Terroranschl\u00e4ge festgenommen. Die Staatsanwaltschaft Karlsruhe, das Landeskriminalamt Baden-W\u00fcrttemberg und das Hessische Landeskriminalamt (LKA) geben an, dass die M\u00e4nner, ein 22-J\u00e4hriger aus dem Hochtaunuskreis und ein Br\u00fcderpaar im Alter von 15 und 20 Jahren aus Mannheim, **\"konkrete Vorbereitungen f\u00fcr eine schwere staatsgef\u00e4hrdende Gewalttat\"** getroffen haben sollen.  Die Ermittler gehen davon aus, dass die M\u00e4nner aufgrund ihrer **\"gefestigten religi\u00f6sen Ideologie und tiefgreifender Sympathie\" f\u00fcr den \"Islamischen Staat\" (IS)** handelten. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei junge M\u00e4nner in Deutschland wurden wegen des Verdachts auf Terroranschl\u00e4ge festgenommen.\n* Die M\u00e4nner sollen aufgrund ihrer Sympathie f\u00fcr den IS einen Anschlag geplant haben.\n* Die Ermittlungen laufen noch.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt die Fakten dar. Es werden keine politischen Positionen vertreten. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/agenturmeldungen/dpa/mutmassliche-islamisten-wegen-terrorplaenen-in-haft-110165415.html", "text": "", "summary": "Drei junge M\u00e4nner aus Mannheim und dem hessischen Hochtaunuskreis wurden wegen des Verdachts der Vorbereitung einer schweren staatsgef\u00e4hrdenden Gewalttat in Haft genommen. **Es wird vermutet, dass sie einen islamistischen Anschlag planten und sich daf\u00fcr ein Sturmgewehr beschafft haben.** Die Ermittler sprechen von einer gefestigten religi\u00f6sen Ideologie und einer \u00abtiefgreifenden Sympathie\u00bb f\u00fcr den Islamischen Staat (IS) bei den beiden deutsch-libanesischen Br\u00fcdern aus Mannheim. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Drei junge M\u00e4nner sollen einen islamistischen Anschlag geplant haben.\n* Die Verd\u00e4chtigen sollen sich ein Sturmgewehr beschafft haben.\n* Die Ermittler sprechen von einer gefestigten religi\u00f6sen Ideologie und einer Sympathie f\u00fcr den IS bei zwei der Verd\u00e4chtigen.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. Er berichtet neutral \u00fcber die Festnahme der Verd\u00e4chtigen und die Vorw\u00fcrfe gegen sie. Es werden keine politischen Stellungnahmen oder Bewertungen abgegeben. \n"}], "img": "https://lh3.googleusercontent.com/9lfyYVf23BTMMH0SDtjNx6s_VVzNf2G-F9GcDJg46bYRQP_gFu1PGtRUpTbiDC3nh3_gGW_Yz6g=s0-h12-rw", "overall_summary": "## Drei mutma\u00dfliche IS-Anh\u00e4nger festgenommen: Anschlag auf Weihnachtsmarkt oder Silvester geplant?\n\nDie Nachrichtenagenturen berichten \u00fcber die Festnahme eines Terror-Trios in Mannheim und dem hessischen Hochtaunuskreis. Die drei M\u00e4nner, ein deutsch-libanesisches Br\u00fcderpaar (15 und 20 Jahre) und ein 22-j\u00e4hriger Deutscht\u00fcrke, sollen aufgrund ihrer religi\u00f6sen Ideologie und Sympathie f\u00fcr den IS einen Anschlag geplant haben. \n\n**Die Ermittler gehen davon aus, dass die M\u00e4nner konkrete Vorbereitungen getroffen haben, darunter die Beschaffung eines Sturmgewehrs und Munition.** Bei Durchsuchungen wurden weitere Waffen, darunter Messer und eine taktische Weste, sowie Handys sichergestellt. \n\n**Die Beh\u00f6rden betonen, dass zu keinem Zeitpunkt eine konkrete Gef\u00e4hrdung der Bev\u00f6lkerung bestand.** Die Festnahmen erfolgten durch Spezialkr\u00e4fte, und die drei M\u00e4nner sitzen nun in Untersuchungshaft.\n\n**Die Medienberichte unterscheiden sich in ihren Schwerpunkten:**\n\n* **Focus und Bild** betonen die m\u00f6gliche Zielsetzung des Anschlags, einen Weihnachtsmarkt oder Silvester, und verwenden Begriffe wie \"Terror-Trio\" und \"Islamistischer Anschlag\", die eine klare negative Konnotation haben.\n* **Tagesschau und FAZ** berichten neutraler und fokussieren auf die Fakten der Festnahme und die Vorw\u00fcrfe der Beh\u00f6rden.\n* **T-Online** hebt die religi\u00f6se Ideologie der Br\u00fcder hervor und spricht von einer \"tiefgreifenden Sympathie\" f\u00fcr den IS.\n* **Zeit** berichtet, dass die Br\u00fcder aufgrund ihrer \"Gef\u00e4hrdungslage durch den IS\" einen Anschlag planten.\n\n**Die politische Ausrichtung der Artikel ist im Allgemeinen neutral.** Es werden keine politischen Positionen vertreten oder Wertungen abgegeben. \n\n**Zusammenfassend l\u00e4sst sich sagen, dass die Medienberichte \u00fcber die Festnahme des Terror-Trios die Fakten weitgehend \u00fcbereinstimmen, jedoch in ihrer Wortwahl und Schwerpunktsetzung Unterschiede aufweisen.** \n\n\n"}