{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lROWZiRkRCRTdLYXdlRGNLa0hTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.focus.de/immobilien/wohnen/zeitumstellung-2024-wer-vergisst-dieses-geraet-umzustellen-zahlt-drauf_id_260366036.html", "text": "\nDie Zeitumstellung steht vor der T\u00fcr und die Tage werden k\u00fcrzer. In der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober 2024 werden die Uhren von drei auf zwei Uhr umgestellt.\u00a0\nViele elektronische Ger\u00e4te stellen sich automatisch um, w\u00e4hrend \n\n\n Armbanduhren und Wecker teilweise noch h\u00e4ndisch umgestellt werden m\u00fcssen. An ein Ger\u00e4t denken die meisten Menschen bei der Zeitumstellung jedoch oft nicht. Und das kann im Nachgang zum Verh\u00e4ngnis werden.\n\nEin Ger\u00e4t wird h\u00e4ufig vergessen\nViele unscheinbare Haushaltsger\u00e4te verf\u00fcgen \u00fcber Zeitschaltuhren. So auch viele Heizungen . Sollten Sie also eine Heizung mit Zeitschaltuhr besitzen, sollten Sie diese auch umstellen, sofern das nicht automatisch passiert.\nViele Menschen vergessen bei der Zeitumstellung, auch ihre Heizungen mit Zeitschaltuhren anzupassen, was angesichts der hohen Energiepreise teuer werden kann.\n\n\n\n\n\nBesonders bei \u00e4lteren Heizungsanlagen, die sich nicht automatisch umstellen, muss die Zeitschaltuhr manuell angepasst werden, um steigende Heizk", "summary": "Die Zeitumstellung findet in der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober 2024 statt.  Dabei werden die Uhren um eine Stunde zur\u00fcckgestellt.  Besonders wichtig ist es, auch Heizungen mit Zeitschaltuhren umzustellen, da viele Menschen dies vergessen und dadurch h\u00f6here Energiekosten entstehen k\u00f6nnen. \n\nDer Text ist **neutral**. \n"}, {"url": "https://www.bild.de/leben-wissen/wissenschaft/zeitumstellung-leicht-gemacht-671a15c869d8dd2bcac1bdf9", "text": "Titel: Diese Eselsbr\u00fccke kann sich jeder merken\nZweimal im Jahr die gleiche Frage: Wie funktioniert das nochmal mit der Zeitumstellung? \n", "summary": "Der Text gibt einen Tipp zur Erinnerung an die Zeitumstellung.  Die Eselsbr\u00fccke lautet: \"Zweimal im Jahr die gleiche Frage: Wie funktioniert das nochmal mit der Zeitumstellung?\". \n\nDer Text ist neutral. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/digital/handy/zeitumstellung-diese-einstellung-muss-auf-ihrem-handy-aktiviert-sein-sonst-bleibt-die-sommerzeit_id_260423674.html", "text": "\nAm Wochenende werden die Uhren in der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober von Sommer- auf Winterzeit (Normalzeit) eine Stunde zur\u00fcckgestellt. Die meisten elektronischen Ger\u00e4te, die mit dem Internet verbunden sind, stellen sich dabei selbst\u00e4ndig um. Das macht die Funktion sowohl bei Zeitumstellungen als auch beim Reisen in andere Zeitzonen besonders n\u00fctzlich.\nIst die \u201eautomatische Datum- und Uhrzeiteinstellung aktiviert\u201c?\nSollten Sie sich unsicher sein, ob Ihr Smartphone sich von alleine auf Winterzeit umstellt, k\u00f6nnen Sie \u00fcberpr\u00fcfen, ob die Einstellung \u201eautomatische Datum- und Uhrzeiteinstellung\u201c aktiviert ist. Haben Sie das Datum und die Uhrzeit manuell eingestellt, wird sich Ihre Handyuhr am kommenden Sonntag n\u00e4mlich nicht von alleine umstellen.\n\nIm Folgenden zeigen wir Ihnen, wie Sie die Einstellung sowohl bei Android- als auch bei Apple-Ger\u00e4ten finden.\nZeitumstellung: Diese Funktion muss bei Android-Ger\u00e4ten aktiviert sein\n\n\u00d6ffnen Sie das Einstellungsmen\u00fc.\nW\u00e4hlen Sie den Reiter \u201eDatu", "summary": "Am kommenden Wochenende, in der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober, wird die Uhrzeit von Sommer- auf Winterzeit (Normalzeit) um eine Stunde zur\u00fcckgestellt. Die meisten internetf\u00e4higen Ger\u00e4te stellen sich automatisch um.  Android- und Apple-Ger\u00e4tebenutzer sollten \u00fcberpr\u00fcfen, ob die Einstellung \u201eautomatische Datum- und Uhrzeiteinstellung\u201c aktiviert ist, damit sich die Uhrzeit automatisch umstellt. \n\nDer Text ist **neutral**. \n"}, {"url": "https://www.t-online.de/region/braunschweig/id_100514450/zeitumstellung-uhr-vor-oder-zurueckstellen-tipps-von-experten-der-ptb-.html", "text": "Titel: Zeitumstellung heute Nacht: Experten-Tipps f\u00fcr die richtige Richtung\nIn der Nacht auf Sonntag endet die Sommerzeit. Die Uhren werden umgestellt. Aber in welche Richtung? Ein Braunschweiger Experte verr\u00e4t seine Eselsbr\u00fccken.\nDas Wochenende naht \u2013 und damit auch das Ende der Sommerzeit. In der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober wird mal wieder an der Uhr gedreht. So stellt sich bei vielen wie fast immer die Frage: in welche Richtung denn \u00fcberhaupt?\nUm dieses R\u00e4tsel ein f\u00fcr alle Mal zu l\u00f6sen, hat Dirk Piester, Leiter der Arbeitsgruppe Zeit\u00fcbertragung an der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt (PTB) in Braunschweig, bei t-online seine Lieblings-Eselsbr\u00fccken zur Zeitumstellung verraten. Die PTB betreibt in der L\u00f6wenstadt eine Reihe von Atomuhren, die die Grundlage f\u00fcr die Zeit in Deutschland schaffen. Mehr dazu lesen Sie hier.\nDie erste Ged\u00e4chtnisst\u00fctze ist ein Klassiker und ist wohl der am weitesten verbreitete Anhaltspunkt auf der Suche nach der L\u00f6sung. \"Im Fr\u00fchling stellt man di", "summary": "Die Sommerzeit endet in der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober. Die Uhren werden um eine Stunde zur\u00fcckgestellt. Dirk Piester, Experte der Physikalisch-Technischen Bundesanstalt (PTB) in Braunschweig, r\u00e4t zur Verwendung von Eselsbr\u00fccken, wie z.B. \"Im Fr\u00fchling vor, im Herbst zur\u00fcck\", um sich an die Richtung der Zeitumstellung zu erinnern. \n\nDer Text ist **neutral**. \n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/tagesanbruch/id_100516338/winterblues-und-zeitumstellung-verdammt-die-welt-geht-unter-.html", "text": "Titel: Deutschland droht der Winterblues\nGuten Morgen, liebe Leserin, lieber Leser,\nes gibt durchaus Tage, die sch\u00f6n sind. Mit Spazierg\u00e4ngen im Wald, dem bunten Laub, einem hei\u00dfen Kakao, vielleicht ein paar Sonnenstrahlen.\nAber oft sind sie weniger sch\u00f6n.\nAuf dem Weg zur Arbeit ist es noch dunkel. Auf dem Weg nach Hause ist es schon dunkel. Dazwischen wird es oft gar nicht richtig hell. Und wenn doch, dann ist es besonders unangenehm, wenn es wieder dunkel wird. Als w\u00fcrde jemand die Vorh\u00e4nge vor dem Kopf zuziehen. Und dann steigt ein Gef\u00fchl von Traurigkeit hoch, von Melancholie und Einsamkeit.\nEs braucht gar keine ausgewachsene Winterdepression, um sich in den kommenden Wochen unwohl zu f\u00fchlen, wie diese Schilderungen zeigen. Betroffene berichten wie in diesem Fall eher von einer Art Winterblues, einem Unwohlsein in der dunklen Jahreszeit \u2013 vielen Menschen in Deutschland geht das so.\nMir pers\u00f6nlich ist es gl\u00fccklicherweise relativ egal, welche Jahreszeit gerade ist. Sicher, der Sommer i", "summary": "Der Text handelt von dem Gef\u00fchl des Winterblues, das viele Menschen in Deutschland in der dunklen Jahreszeit erleben.  Es beschreibt die Stimmung, die mit k\u00fcrzeren Tagen und weniger Sonnenlicht einhergeht, und wie sie sich auf das Wohlbefinden auswirken kann.  \n\nDer Text ist **links** \n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/zeitumstellung-am-sonntag-stellen-sich-mein-handy-und-mein-saugroboter-automatisch-um-a-2788e079-d543-4d72-b843-15dc71257e73", "text": "Titel: \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n", "summary": "Bitte gib mir den Text, den du zusammengefasst haben m\u00f6chtest. \n\nIch kann dann einen kurzen \u00dcberblick in ein paar S\u00e4tzen erstellen und dir auch sagen, ob der Text tendenziell links oder rechts orientiert ist. \n\n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/zeitumstellung-endlich-neuer-eu-vorstoss-fuer-eine-abschaffung-671b48425744f37baac0e15c", "text": "Titel: Endlich! Neuer EU-Vorsto\u00df gegen Zeitumstellung\nAls Br\u00fcssel das Ende der nervigen Zeitumstellung versprach, war sie noch gar nicht im Amt!\nKommissionschefin Ursula von der Leyen (66, CDU) muss sich um eine Altlast k\u00fcmmern, die der Europ\u00e4ischen Union bereits viel Glaubw\u00fcrdigkeit gekostet hat: Per Brandbrief fordern 66 EU-Abgeordnete unterschiedlicher Fraktionen und L\u00e4nder von ihr, endlich das Versprechen einzul\u00f6sen, mit dem 1980 begonnenen Zeiger-Vor, Zeiger-Zur\u00fcck Schluss zu machen. \n\u201eStudien haben gezeigt, dass sich die Zeitumstellung negativ auf den Schlafrhythmus auswirkt, das Risiko von Herzinfarkten und Schlaganf\u00e4llen erh\u00f6ht und zu einem Anstieg von Verkehrsunf\u00e4llen f\u00fchren kann\u201c, hei\u00dft es in dem Brief, der BILD vorliegt. Hingegen sei der erhoffte Effekt (Energie-Ersparnis) vollst\u00e4ndig ausgeblieben. \nW\u00fcrden Sie die Zeitumstellung am liebsten abschaffen? App-Nutzer stimmen hier ab\nDie Argumente sind nicht neu: Eine aufwendige Befragung hatte bereits 2018 ergeben, dass eine \u00fcbe", "summary": "66 EU-Abgeordnete aus verschiedenen Fraktionen und L\u00e4ndern fordern Kommissionschefin Ursula von der Leyen auf, das Versprechen, die Zeitumstellung abzuschaffen, endlich zu halten. In einem Brandbrief argumentieren sie, dass die Zeitumstellung negative Auswirkungen auf den Schlafrhythmus, die Gesundheit und die Verkehrssicherheit habe, w\u00e4hrend der erhoffte Effekt der Energieeinsparung ausgeblieben sei.  \n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2024-10/zeitumstellung-winterzeit-sommer-tag-stunden", "text": null, "summary": null}, {"url": "https://www.t-online.de/gesundheit/aktuelles/id_100517424/zeitumstellung-abschaffen-was-schlaf-forscher-fordern.html", "text": "Titel: Forscher fordern: Zeitumstellung abschaffen\nDie Umstellung von Sommer- auf Winterzeit und umgekehrt f\u00fchrt seit Langem zu Diskussionen. Nun fordern f\u00fchrende britische Schlafforscher die Abschaffung der Zeitumstellung \u2013 mit guten Gr\u00fcnden.\nEnde M\u00e4rz wird die Uhr um eine Stunde vorgestellt, Ende Oktober wieder zur\u00fcck. Zwischen Ende M\u00e4rz und Ende Oktober herrscht damit die Sommerzeit, die aber eigentlich nicht dem nat\u00fcrlichen Rhythmus folgt.\nBritische Forscher der \"British Sleep Society\" appellieren nun eindringlich, diese k\u00fcnstlich geschaffene Ma\u00dfnahme abzuschaffen. Sie kamen zu der Erkenntnis, dass die Umstellung auf die Sommerzeit im Fr\u00fchling sch\u00e4dlich ist. Unter anderem, weil viele Menschen gezwungen sind, im Dunkeln aufzuwachen. Menschen sind aber an einen weitgehend einge\u00fcbten Tag-Nacht-Rhythmus gew\u00f6hnt. Der Sonnenaufgang ist demnach auch f\u00fcr das Schlafverhalten wichtig.\nSo schreibt Eva Winnebeck, eine Autorin der Studie: \"Was uns oft nicht bewusst ist, ist, dass die Sommerzeit", "summary": "Britische Schlafforscher fordern die Abschaffung der Zeitumstellung, da sie als sch\u00e4dlich f\u00fcr die Gesundheit angesehen wird. Die Umstellung auf die Sommerzeit f\u00fchrt dazu, dass viele Menschen im Dunkeln aufwachen, was dem nat\u00fcrlichen Tag-Nacht-Rhythmus widerspricht.  \n\n**Links** \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/wissen/gesundheit/zeitumstellung-normalzeit-100.html", "text": "Titel: Die ewige Debatte \u00fcber die Zeitumstellung\n\nJedes halbe Jahr die selbe Frage: Stellen wir die Uhr eine Stunde vor oder zur\u00fcck? Und jedes Mal wird dar\u00fcber diskutiert, ob die Sommerzeit oder die Normalzeit besser ist.\n\nAm 27. Oktober beginnt wieder einmal die Normalzeit, von vielen wird sie auch Winterzeit genannt. Wieder einmal wird die Uhr in der Nacht auf Sonntag eine Stunde zur\u00fcckgestellt. Und wieder einmal gibt es unz\u00e4hlige Artikel dar\u00fcber, wie man sich merken kann, wann die Uhr vor- und wann zur\u00fcckgestellt wird. Oder Interviews mit Expertinnen und Experten, die erkl\u00e4ren, welche der beiden Zeiten besser f\u00fcr uns ist - Spoiler: Es ist die Normalzeit\nAuch wenn wir eine Stunde l\u00e4nger schlafen k\u00f6nnen, ist die Umstellung f\u00fcr unseren K\u00f6rper zun\u00e4chst belastend. Auf Dauer passt er sich aber an den neuen Rhythmus an. Die einen brauchen daf\u00fcr nur zwei Tage, andere haben eine Woche damit zu k\u00e4mpfen.\nEuropaweit hatte man eigentlich bereits entschieden, die Zeitumstellung abzuschaffen. Doch", "summary": "Der Text handelt von der j\u00e4hrlichen Diskussion \u00fcber die Zeitumstellung, die am 27. Oktober wieder mit der Umstellung auf die Normalzeit beginnt.  Obwohl die Umstellung zu mehr Schlafzeit f\u00fchrt, ist sie f\u00fcr den K\u00f6rper zun\u00e4chst belastend.  Europaweit war die Abschaffung der Zeitumstellung geplant, doch der Text endet abrupt und gibt keine Auskunft dar\u00fcber, ob dies tats\u00e4chlich umgesetzt wurde. \n\n**Partei/Position:**  Der Text pr\u00e4sentiert keine eindeutige politische oder ideologische Position. \n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/regional/brandenburg/rbb-winterzeit-am-sonntag-werden-die-uhren-umgestellt-100.html", "text": "Titel: Winterzeit: Am Sonntag werden die Uhren umgestellt\n\nViele Menschen bef\u00fcrworten ein Ende der Zeitumstellung, sie haben genug von dem Hin und Her. Trotzdem wird am Sonntag wieder an der Uhr gedreht. Die von EU-Seite geplante Abschaffung der Zeitumstellung liegt auf Eis.\n\nDie Winterzeit beginnt am 27. Oktober. Das hei\u00dft, dass die Uhren am Sonntag um 3:00 Uhr auf 2:00 Uhr zur\u00fcckgedreht werden.\nSeit 1980 endete die Sommerzeit immer am letzten Sonntag im September, seit 1996 endet sie am jeweils letzten Sonntag im Oktober. Dabei h\u00e4tte die Zeitumstellung l\u00e4ngst Geschichte sein sollen: 2018 sprach sich mit 84 Prozent eine klare Mehrheit in einer nicht-repr\u00e4sentativen Befragung der EU-Kommission gegen die Umstellung aus. Daraufhin verk\u00fcndete der damalige Kommissionschef Jean-Claude Juncker, dass diese noch im selben Jahr beendet werden solle.\nDoch bevor das Ende tats\u00e4chlich besiegelt werden kann, m\u00fcssten sich die EU-L\u00e4nder darauf einigen, ob sie dauerhaft Sommer- oder Winterzeit wollen. ", "summary": "Am Sonntag, den 27. Oktober, wird die Winterzeit beginnen und die Uhren um 3:00 Uhr auf 2:00 Uhr zur\u00fcckgedreht.  Obwohl eine Mehrheit der EU-B\u00fcrger die Abschaffung der Zeitumstellung bef\u00fcrwortet, liegt die Umsetzung auf Eis.  Ein endg\u00fcltiges Ende der Umstellung ist erst m\u00f6glich, wenn sich alle EU-L\u00e4nder auf eine dauerhafte Sommer- oder Winterzeit einigen. \n\nDer Text ist **links**. \n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNXpRblJzYVRjMlNGbDBNRWw1VFJDZkF4ampCU2dLTWdhZEU0aU5xUVE=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Zusammenfassung der Nachrichten zur Zeitumstellung:\n\nDie meisten Artikel berichten neutral \u00fcber die bevorstehende Zeitumstellung in der Nacht vom 26. auf den 27. Oktober 2024.  \n\n**Wichtige Punkte:**\n\n* Die Uhren werden um eine Stunde zur\u00fcckgestellt.\n* Es wird empfohlen, auch Heizungen mit Zeitschaltuhren umzustellen, um h\u00f6here Energiekosten zu vermeiden.\n* Die meisten internetf\u00e4higen Ger\u00e4te stellen sich automatisch um, Android- und Apple-Ger\u00e4tebenutzer sollten die Einstellung \u201eautomatische Datum- und Uhrzeiteinstellung\u201c \u00fcberpr\u00fcfen.\n* Eselsbr\u00fccken wie \"Im Fr\u00fchling vor, im Herbst zur\u00fcck\" k\u00f6nnen helfen, sich an die Richtung der Zeitumstellung zu erinnern.\n\n**Differenzierte Perspektiven:**\n\n* **Bild und Focus:**  Bieten praktische Tipps zur Erinnerung an die Zeitumstellung.\n* **T-Online und Spiegel:**  Betonen die automatische Umstellung von vielen Ger\u00e4ten.\n* **T-Online:**  F\u00fchrt die Diskussion \u00fcber die Abschaffung der Zeitumstellung auf, basierend auf wissenschaftlichen Argumenten und politischen Forderungen.\n* **Tagesschau:**  Berichtet neutral \u00fcber die bevorstehende Zeitumstellung und die politische Debatte um ihre Abschaffung.\n* **Bild:**  Berichtet \u00fcber die Forderung von EU-Abgeordneten nach Abschaffung der Zeitumstellung.\n* **T-Online:**  F\u00fchrt die Forderung britischer Schlafforscher zur Abschaffung der Zeitumstellung auf.\n\n**Links-orientierte Perspektiven:**\n\n* **T-Online:**  Betont die negativen Auswirkungen der Zeitumstellung auf Gesundheit und Schlaf.\n* **Bild:**  Berichtet \u00fcber die Forderung von EU-Abgeordneten nach Abschaffung der Zeitumstellung.\n* **Tagesschau:**  Bezieht sich auf die Mehrheit der EU-B\u00fcrger, die die Abschaffung der Zeitumstellung bef\u00fcrwortet.\n\n\n**Zusammenfassend l\u00e4sst sich sagen, dass die meisten Artikel neutral \u00fcber die bevorstehende Zeitumstellung berichten. Einige Artikel, insbesondere von T-Online und Bild, weisen jedoch eine linksorientierte Perspektive auf, indem sie die negativen Auswirkungen der Zeitumstellung hervorheben und die Forderung nach ihrer Abschaffung unterst\u00fctzen.** \n"}