{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lINzZ6YkRCR3BrVkpzN2t3ZUhDZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/marco-wanderwitz-cdu-abgeordneter-will-wegen-hass-und-angriffen-nicht-mehr-in-den-bundestag-a-106ba4e5-7015-4107-8eff-081ccf0f87e7", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, s\u00e4chsischer CDU-Bundestagsabgeordneter, zieht sich aus dem politischen Leben zur\u00fcck, um seine Familie vor rechtsextremen Angriffen zu sch\u00fctzen. **Wanderwitz berichtet von immer heftigeren Angriffen, einschliesslich eingeschlagenen Scheiben seines Wahlkreisb\u00fcros, Verh\u00f6hnungen bei Auftritten und massiven Anfeindungen im Netz.** Er kritisiert die Zivilgesellschaft daf\u00fcr, Abgeordneten nicht ausreichend den R\u00fccken zu st\u00e4rken. **Wanderwitz sieht den Anstieg des Hasses seit dem Einzug der AfD in die Parlamente.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Rechtsextreme Angriffe auf Politiker nehmen zu.\n* Die Zivilgesellschaft tr\u00e4gt die Verantwortung, Abgeordnete zu sch\u00fctzen.\n* Der Einzug der AfD in die Parlamente hat das politische Klima versch\u00e4rft.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. Er beschreibt die Situation eines CDU-Politikers, der Opfer von rechtsextremen Angriffen geworden ist. \n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/rueckzug-von-wanderwitz-vor-dem-hass-resigniert-110121261.html", "text": "", "summary": "Zwei ostdeutsche CDU-Bundestagsabgeordnete, Marco Wanderwitz und Yvonne Magwas, **ziehen sich aus der Politik zur\u00fcck, da sie Hass und Anfeindungen gegen sich und ihre Familien als unertr\u00e4glich empfinden**. Wanderwitz hatte sich durch kritische \u00c4u\u00dferungen zum wachsenden Einfluss der AfD in Ostdeutschland in die Kritik vieler Landsleute und Parteifreunde man\u00f6vriert. Er bezeichnete einen Teil der Bev\u00f6lkerung als \u201ediktatursozialisiert\u201c und \u201enicht in der Demokratie angekommen\u201c. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Hass und Anfeindungen in der Politik sind ein ernstes Problem.\n* Kritische \u00c4u\u00dferungen zu politischen Themen k\u00f6nnen zu heftiger Gegenreaktion f\u00fchren.\n* Die politische Landschaft in Ostdeutschland ist durch den Erfolg der AfD polarisiert.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **zentral** einordnen. Er beschreibt ein Problem in der deutschen Politik, ohne dabei eine bestimmte Partei oder politische Richtung zu kritisieren. \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/news/2024-11/18/wanderwitz-tritt-ab-muss-meine-familie-und-mich-schuetzen", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, s\u00e4chsischer CDU-Bundestagsabgeordneter, tritt bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl nicht mehr an. **Er begr\u00fcndet seinen R\u00fccktritt mit zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er und seine Familie erfahren.** Wanderwitz beklagt, dass die politische Gesellschaft es nicht geschafft habe, Abgeordneten den R\u00fccken zu st\u00e4rken. **Er sieht den Einzug der AfD in die Parlamente als Wendepunkt, seitdem Hass und Bedrohungen zum politischen Klima geh\u00f6ren.** Wanderwitz geh\u00f6rte seit 2002 dem Bundestag an und war zeitweise Ostbeauftragter der Bundesregierung. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Zunehmende Anfeindungen und Bedrohungen gegen Politiker\n* Schw\u00e4che der Zivilgesellschaft im Umgang mit Hass und Gewalt\n* Einzug der AfD als Wendepunkt im politischen Klima\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist aus Sicht der CDU und Marco Wanderwitz geschrieben und kritisiert die AfD. Daher kann man ihn als **politisch zentral bis rechts** einordnen. \n\n\n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/afd-gegner-marco-wanderwitz-hoert-auf-wegen-anfeindungen-110121184.html", "text": "", "summary": "Der AfD-Gegner und Politiker Wanderwitz zieht sich aus der Politik zur\u00fcck.  **Er begr\u00fcndet seinen Schritt mit den zunehmend heftigen Angriffen und Morddrohungen, die er seit Jahren erf\u00e4hrt.**  Wanderwitz kritisiert die **\"mangelnde Unterst\u00fctzung der Zivilgesellschaft\"** f\u00fcr sein Engagement gegen Rechtsextremismus.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Wanderwitz ist Opfer von Gewalt und Drohungen.\n* Die Zivilgesellschaft unterst\u00fctzt sein Engagement gegen Rechtsextremismus nicht ausreichend.\n* Wanderwitz zieht sich aus der Politik zur\u00fcck, um seine Familie und sich selbst zu sch\u00fctzen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch links** ausgerichtet, da er die Angriffe auf Wanderwitz als Ausdruck von Rechtsextremismus darstellt und die mangelnde Unterst\u00fctzung durch die Zivilgesellschaft kritisiert. \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2024-11/marco-wanderwitz-rueckzug-politik-neuwahl-bundestag-afd-verbot", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, s\u00e4chsischer CDU-Bundestagsabgeordneter, zieht sich aus der Politik zur\u00fcck. **Der 49-J\u00e4hrige begr\u00fcndet seinen Schritt mit zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er seit dem Einzug der AfD in die Parlamente erlebt.** Wanderwitz beklagt, dass die Zivilgesellschaft Abgeordneten nicht ausreichend unterst\u00fctzt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Marco Wanderwitz tritt bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl nicht mehr an.\n* Grund f\u00fcr seinen R\u00fccktritt sind laut Wanderwitz anhaltende Anfeindungen und Bedrohungen.\n* Wanderwitz sieht einen Zusammenhang zwischen dem Einzug der AfD in die Parlamente und dem Anstieg von Hass und Gewalt gegen Politiker.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist aus Sicht der CDU und Marco Wanderwitz geschrieben. Er kritisiert die AfD und die politische Situation, die er als gef\u00e4hrlich f\u00fcr Politiker einsch\u00e4tzt.  Daher kann man den Text als **politisch zentral bis links** einordnen. \n"}, {"url": "https://jungefreiheit.de/politik/deutschland/2024/deshalb-will-marco-wanderwitz-nicht-mehr-in-den-bundestag/", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, CDU-Bundestagsabgeordneter aus Sachsen, wird bei der kommenden Wahl nicht mehr kandidieren. **Er begr\u00fcndet seinen R\u00fcckzug mit zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er seit dem Einzug der AfD in die Parlamente erlebt.** Wanderwitz beklagt, dass die Zivilgesellschaft nicht ausreichend den Abgeordneten den R\u00fccken st\u00e4rkt.  **Der Politiker m\u00f6chte sich und seine Familie k\u00f6rperlich und seelisch sch\u00fctzen.**  Wanderwitz k\u00fcndigt au\u00dferdem seinen vollst\u00e4ndigen R\u00fcckzug aus der Politik an, da er mit 50 Jahren einen Neuanfang in seinem Leben m\u00f6chte.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Zunehmende Anfeindungen und Bedrohungen in der Politik\n* Mangelnde Unterst\u00fctzung f\u00fcr Abgeordnete durch die Zivilgesellschaft\n* Schutz der Familie und des eigenen Wohlbefindens als Motiv f\u00fcr den R\u00fcckzug\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist aus Sicht der CDU-Politik und Marco Wanderwitz geschrieben.  Daher kann man ihn als **politisch zentral** bis **leicht rechts** einordnen. \n\n\n"}, {"url": "https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_100533624/wanderwitz-tritt-ab-muss-meine-familie-und-mich-schuetzen.html", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, ein s\u00e4chsischer CDU-Bundestagsabgeordneter, tritt nach \u00fcber 20 Jahren im Bundestag nicht mehr zur Wahl an. **Er begr\u00fcndet seinen R\u00fccktritt mit zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er und seine Familie erfahren.** Wanderwitz beklagt, dass die politische Gesellschaft es nicht geschafft habe, Abgeordneten den R\u00fccken zu st\u00e4rken. **Er sieht den Einzug der AfD in die Parlamente als Wendepunkt, seitdem Hass und Bedrohungen zum politischen Klima geh\u00f6ren.** Wanderwitz geh\u00f6rte dem Bundestag seit 2002 an und war zeitweise Ostbeauftragter der Bundesregierung.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Marco Wanderwitz tritt aus dem Bundestag zur\u00fcck, um sich und seine Familie vor Anfeindungen und Bedrohungen zu sch\u00fctzen.\n* Wanderwitz sieht den Einzug der AfD in die Parlamente als Wendepunkt, seitdem Hass und Bedrohungen zum politischen Klima geh\u00f6ren.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist wahrscheinlich **politisch zentral** ausgerichtet.  Wanderwitz ist ein CDU-Politiker, der sich gegen die AfD ausspricht.  \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/wanderwitz-bundestag-rueckzug-100.html", "text": "", "summary": "Marco Wanderwitz, ein CDU-Politiker und Abgeordneter des Bundestages seit 2002, wird bei der Neuwahl im Februar nicht mehr antreten. **Er begr\u00fcndet seinen R\u00fccktritt mit zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er und seine Familie erfahren.** Wanderwitz beklagt, dass **die Angriffe seit dem Einzug der AfD in die Parlamente immer heftiger geworden sind** und die Zivilgesellschaft es nicht geschafft habe, Abgeordneten den R\u00fccken zu st\u00e4rken.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Zunehmende Anfeindungen und Bedrohungen gegen Politiker.\n*  Wanderwitz sieht den Einzug der AfD als Wendepunkt in der politischen Kultur.\n*  Kritik an der fehlenden Unterst\u00fctzung f\u00fcr Abgeordnete durch die Zivilgesellschaft.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text l\u00e4sst sich als **politisch zentral** einordnen.  Wanderwitz, ein CDU-Politiker, kritisiert die AfD und die Entwicklung des politischen Klimas, ohne dabei explizit eine bestimmte politische Richtung zu unterst\u00fctzen. \n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNTNlR3BoVHpWYVYxYzFSRlkxVFJEZ0F4aUFCU2dLTWdZbEJvZ01rZ28=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "##  Marco Wanderwitz zieht sich aus der Politik zur\u00fcck: Hass und Bedrohungen als treibende Kr\u00e4fte\n\nDer s\u00e4chsische CDU-Bundestagsabgeordnete Marco Wanderwitz tritt bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl nicht mehr an. Als Begr\u00fcndung nennt er die zunehmenden Anfeindungen und Bedrohungen, die er und seine Familie seit Jahren erleben. \n\n**Wanderwitz' Kritik richtet sich insbesondere an die politische Landschaft seit dem Einzug der AfD in die Parlamente.** Er sieht in diesem Wendepunkt einen Anstieg von Hass und Gewalt gegen Politiker und beklagt die mangelnde Unterst\u00fctzung durch die Zivilgesellschaft. \n\n**Die verschiedenen Perspektiven auf Wanderwitz' R\u00fcckzug zeigen ein komplexes Bild:**\n\n* **Spiegel und Zeit:** Beide Texte betonen den Zusammenhang zwischen dem Aufstieg der AfD und dem Anstieg von Hass und Gewalt in der Politik. Sie positionieren sich aus Sicht der CDU und Wanderwitz und kritisieren die AfD.\n* **FAZ:** Die FAZ-Artikel zeichnen ein differenzierteres Bild. Einer betont Wanderwitz' kritische Haltung gegen\u00fcber Teilen der Bev\u00f6lkerung und der AfD, w\u00e4hrend der andere Wanderwitz als Opfer von Gewalt und Drohungen darstellt. \n* **T-Online:**  Der Artikel fokussiert auf Wanderwitz' pers\u00f6nliche Entscheidung, sich und seine Familie zu sch\u00fctzen, und sieht den Einzug der AfD als Wendepunkt.\n* **Tagesschau:**  Der Artikel pr\u00e4sentiert Wanderwitz' R\u00fccktritt als Beispiel f\u00fcr die zunehmende Gewalt gegen Politiker und kritisiert die fehlende Unterst\u00fctzung durch die Zivilgesellschaft.\n* ** Junge Freiheit:**  Der Artikel betont Wanderwitz' Entscheidung, sich aus der Politik zur\u00fcckzuziehen, um sich und seine Familie zu sch\u00fctzen, und sieht die mangelnde Unterst\u00fctzung durch die Zivilgesellschaft als einen wichtigen Faktor.\n\n**Zusammenfassend l\u00e4sst sich sagen, dass Wanderwitz' R\u00fcckzug ein Symptom f\u00fcr die zunehmende Polarisierung und Gewalt in der deutschen Politik ist.** Die verschiedenen Perspektiven zeigen, dass es keine einfache Erkl\u00e4rung f\u00fcr dieses Ph\u00e4nomen gibt und dass es verschiedene Ursachen und Folgen gibt. \n\n\n"}