{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lXbXVMWURCRmNPMTlCOWpWbFhTZ0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/spd-scholz-kanzlerkandidatur-102.html", "text": "", "summary": "Die SPD befindet sich in einer Krise, da die Diskussionen \u00fcber den Kanzlerkandidaten die Partei schw\u00e4chen. **Olaf Scholz f\u00fchrt zwar Gespr\u00e4che hinter den Kulissen, ist aber \u00f6ffentlich kaum pr\u00e4sent.**  Der Parteivorsitzende Lars Klingbeil versucht, die Situation zu deeskalieren und betont, dass die SPD einen Plan habe. **Trotzdem gibt es t\u00e4glich neue Meldungen von SPD-Mitgliedern, die sich zu dem Thema \u00e4u\u00dfern.** \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die Diskussionen \u00fcber den Kanzlerkandidaten schaden der SPD.\n* Olaf Scholz zieht sich aus der \u00d6ffentlichkeit zur\u00fcck.\n* Lars Klingbeil versucht, die Situation zu kontrollieren.\n\n**Politische Ausrichtung:** Zentral \n\n\n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/olaf-scholz-gibt-lange-antwort-auf-frage-nach-kanzlerkandidatur-fuer-spd-a-0634ace6-a1a5-4c16-8e20-2a8e0c462c2b", "text": "", "summary": "Bundeskanzler Olaf Scholz sprach vor seinem G20-Besuch in Rio de Janeiro \u00fcber globale Herausforderungen wie den Aufstieg der Schwellenl\u00e4nder, die Bek\u00e4mpfung von Hunger und Armut, die Klimakrise und die Reform von Finanzinstitutionen. Er sieht eine **\"Neuordnung der Welt\"** als notwendig an, die zu neuen Verhandlungsrunden f\u00fchren wird. \n\nAuf die Frage nach dem Widerstand in seiner Partei gegen eine erneute Kanzlerkandidatur antwortete Scholz ausf\u00fchrlich und betonte, dass er den ehemaligen Bundesfinanzminister entlassen habe, weil es \"nicht mehr ging\". \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz sieht eine \"Neuordnung der Welt\" als notwendig an.\n* Er betont die Notwendigkeit von neuen Verhandlungsrunden.\n* Scholz verteidigt seine Entscheidung, den ehemaligen Bundesfinanzminister zu entlassen.\n\n**Politische Ausrichtung:**\n\nDer Text ist schwer in eine politische Richtung einzuordnen. Er konzentriert sich auf die internationalen Herausforderungen und die Begr\u00fcndung der Entscheidung von Scholz, den ehemaligen Bundesfinanzminister zu entlassen. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/pistorius-k-frage-100.html", "text": "", "summary": "Der Text handelt von den Spekulationen, ob Verteidigungsminister Boris Pistorius Kanzlerkandidat der SPD werden k\u00f6nnte, nachdem die Ampel-Koalition zerbrochen ist.  **Pistorius selbst weist diese Ambitionen zur\u00fcck und bekr\u00e4ftigt seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr Kanzler Olaf Scholz.** Er sieht es als selbstverst\u00e4ndlich an, dass Scholz auch bei der n\u00e4chsten Wahl der Spitzenkandidat der SPD sein wird. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Pistorius will nicht Kanzlerkandidat werden.\n* Pistorius unterst\u00fctzt Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten.\n* Die SPD wird voraussichtlich Scholz als Spitzenkandidaten f\u00fcr die n\u00e4chste Wahl nominieren.\n\n\nDer Text ist **politisch zentral**. \n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-kanzlerfrage-was-sagt-die-basis-zu-boris-pistorius-oder-olaf-scholz-a-badae942-4fb9-463b-b0b0-74e646405d12", "text": "", "summary": "Der Text handelt von einem Abend der SPD-Basis in D\u00fcsseldorf, der unter dem Motto \"Trump, Putin und die Folgen\" beworben wurde. **Das Hauptthema des Abends ist jedoch ein anderes.** \n\nDer Text l\u00e4sst vermuten, dass es innerhalb der SPD Spannungen und unterschiedliche Meinungen gibt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Es gibt ein internes Thema, das wichtiger ist als die beworbene Thematik.\n* Die SPD-Basis diskutiert m\u00f6glicherweise kontroverse Themen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und gibt keine Hinweise auf eine bestimmte politische Ausrichtung. \n\n"}, {"url": "https://www.bild.de/politik/inland/karl-lauterbach-bei-markus-lanz-scholz-wird-unterschaetzt-673e8c7b25f5c12fe9b15373", "text": "", "summary": "Gesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) bekr\u00e4ftigte in einem Interview mit Markus Lanz seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr Olaf Scholz als Kanzlerkandidaten der SPD. **Lauterbach sieht Scholz als untersch\u00e4tztes Mitglied der Regierung und glaubt, dass er nach dem aktuellen Wirbel um seine Kandidatur \u00fcberraschend stark auftreten wird.** Er kritisiert die Medienberichterstattung, die Scholz seiner Meinung nach zu wenig gew\u00fcrdigt. Lauterbach hofft, dass die Gremien Scholz' Kandidatur best\u00e4tigen und der Wahlkampf beginnen kann.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Lauterbach unterst\u00fctzt Scholz als Kanzlerkandidaten.\n* Lauterbach sieht Scholz als untersch\u00e4tztes Mitglied der Regierung.\n* Lauterbach kritisiert die Medienberichterstattung \u00fcber Scholz.\n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/spd-k-frage-scholz-100.html", "text": "", "summary": "Die SPD diskutiert \u00fcber ihren Kanzlerkandidaten f\u00fcr die bevorstehende Bundestagswahl, obwohl die Wahl weniger als 100 Tage entfernt ist. **W\u00e4hrend die Parteif\u00fchrung hinter Olaf Scholz steht, gibt es innerhalb der Partei Rufe nach einem Wechsel zum Umfrageliebling Boris Pistorius.**  Die Scholz-Kritiker bem\u00e4ngeln insbesondere die aktuellen Umfragewerte. Die SPD-Spitze will die Debatte schnell beenden, doch es bleibt abzuwarten, ob dies die Kritiker zufriedenstellt. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Olaf Scholz ist der amtierende Kanzler und Kandidat der SPD.\n*  Es gibt innerhalb der SPD Kritik an Scholz und Forderungen nach einem Wechsel zum Umfrageliebling Boris Pistorius.\n*  Die SPD-Spitze will die Debatte \u00fcber den Kanzlerkandidaten schnell beenden.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist neutral und stellt verschiedene Positionen innerhalb der SPD dar. \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2024-11/kanzlerkandidatur-spd-juso-chef-philipp-tuermer-bundeskanzler-olaf-scholz", "text": "", "summary": "Juso-Chef Philipp T\u00fcrmer \u00e4u\u00dfert Zweifel an einer Unterst\u00fctzung von Olaf Scholz als Kanzlerkandidat der SPD. **\"Es gibt keine Selbstkr\u00f6nung\"**, betont er und verweist auf die Entscheidung des Parteitags. T\u00fcrmer zeigt sich besorgt \u00fcber das Image des Kanzlers und die Auswirkungen der aktuellen politischen Debatten.  **\"Wir d\u00fcrfen nicht so tun, als w\u00e4re das Ampel-Aus oder auch die Diskussion der letzten Wochen irgendwie spurlos an Olaf Scholz vorbeigegangen.\"**  \n\nDer Tagesspiegel berichtet unter Berufung auf SPD-Kreise, dass Bundesverteidigungsminister Boris Pistorius seine Kanzlerkandidatur zur\u00fcckgezogen hat. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Zweifel an Scholz' Kanzlerkandidatur innerhalb der SPD\n* Entscheidung \u00fcber den Kandidaten liegt beim Parteitag\n* Bedenken hinsichtlich des Images von Scholz\n* Pistorius zieht seine Kanzlerkandidatur zur\u00fcck\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch links**, da er die Positionen innerhalb der SPD, insbesondere der Jusos, widerspiegelt, die oft als linksliberal gelten. \n\n\n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/olaf-scholz-oder-boris-pistorius-die-spd-und-die-k-frage-110123730.html", "text": "", "summary": "Der Text kritisiert Olaf Scholz scharf und stellt fest, dass er in der \u00d6ffentlichkeit an Ansehen verloren hat, seit dem Bruch der Ampelkoalition.  **Der Rauswurf von Finanzminister Christian Lindner wurde zwar von Teilen der SPD begr\u00fc\u00dft, kam aber in der \u00d6ffentlichkeit nicht an.**  Der Autor sieht in diesem Vorfall eine verpasste Chance f\u00fcr Scholz, seine Position zu st\u00e4rken.  **Scholz musste seinen Termin f\u00fcr die Vertrauensabstimmung im Bundestag bereits nach wenigen Tagen absagen, was laut Text die geringe Bedeutung seiner Worte unterstreicht.**\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Olaf Scholz hat in der \u00d6ffentlichkeit an Ansehen verloren.\n* Der Rauswurf von Christian Lindner war eine verpasste Chance f\u00fcr Scholz, seine Position zu st\u00e4rken.\n* Scholz' Entscheidung, die Vertrauensabstimmung abzusagen, zeigt die geringe Bedeutung seiner Worte.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch rechts** ausgerichtet. Die Kritik an Scholz und die Darstellung des Rauswurfs von Lindner als verpasste Chance deuten auf eine rechtliche Perspektive hin. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/politik/deutschland/regierungs-beben-im-ticker-wir-werden-sie-ueberraschen-kanzler-scholz-spricht-ueber-die-aktuelle-lage_id_260448203.html", "text": "", "summary": "Nach tagelanger Debatte \u00fcber die Kanzlerkandidatur in der SPD fordern hochrangige Mitglieder und Bundestagsabgeordnete eine **umgehende Entscheidung f\u00fcr Olaf Scholz**.  Bundesentwicklungsministerin Svenja Schulze betont, dass Scholz in schwierigen Zeiten das Land sicher f\u00fchre und die SPD eine schnelle Entscheidung w\u00fcnsche.  Gesundheitsminister Karl Lauterbach bezeichnet Scholz als **klassischen Kandidaten**, der gute Arbeit geleistet und ein guter Wahlk\u00e4mpfer sei.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Olaf Scholz ist der Wunschkandidat f\u00fcr die Kanzlerkandidatur der SPD.\n* Die SPD dr\u00e4ngt auf eine schnelle Entscheidung.\n* Scholz wird f\u00fcr seine F\u00fchrungsqualit\u00e4ten und seine Arbeit als Bundeskanzler gelobt.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist eindeutig **politisch links**, da er die Positionen und Argumente von SPD-Politikern pr\u00e4sentiert und diese positiv darstellt. \n"}, {"url": "https://www.focus.de/politik/meinung/gastbeitrag-von-gabor-steingart-kaempfer-scholz-haengt-in-den-seilen-fuenf-punkte-sprechen-jetzt-fuer-sein-ko_id_260495142.html", "text": "", "summary": "Die SPD-Spitze hat Olaf Scholz trotz seiner Forderung nach Respekt nicht zu ihrer Krisensitzung zugeschaltet.  **Ein Vorstandsbeschluss zur erneuten Nominierung von Scholz als Kanzlerkandidat wurde nicht gefasst.** Der Autor argumentiert, dass eine erneute Nominierung zwar menschlich anr\u00fchrend, aber politisch falsch w\u00e4re, da Scholz das Gesicht der erwarteten Niederlage sei.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Scholz wurde von der SPD-Spitze nicht zur Krisensitzung zugeschaltet.\n* Eine erneute Nominierung von Scholz als Kanzlerkandidat wird als politisch falsch angesehen.\n* Scholz wird mit der erwarteten Niederlage der SPD in Verbindung gebracht.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch rechts** ausgerichtet. \n\n\n"}, {"url": "https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/debatte-in-der-spd-auf-diese-personen-kommt-es-in-der-k-frage-jetzt-an-110124884.html", "text": "", "summary": "Der Text diskutiert die Frage, wer der Kanzlerkandidat der SPD bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl sein wird. \n\n**Der Frust \u00fcber den aktuellen Kanzler Olaf Scholz ist gro\u00df, und es wird spekuliert, ob Verteidigungsminister Boris Pistorius eine bessere Alternative w\u00e4re.**  SPD-Parteivorsitzender Lars Klingbeil hat die Wahlkampagne der SPD entscheidend mitgestalten wollen, aber er hat es vers\u00e4umt, einen Parteivorstandsbeschluss f\u00fcr Scholz zu herbeif\u00fchren, nachdem Christian Lindner aus der Regierung ausgetreten war. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Olaf Scholz' Popularit\u00e4t ist gesunken.\n* Boris Pistorius wird als m\u00f6glicher Kandidat f\u00fcr die Kanzlerschaft genannt.\n* Lars Klingbeil spielt eine wichtige Rolle bei der Entscheidung \u00fcber den Kanzlerkandidaten.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist tendenziell **politisch zentral**, da er die Situation innerhalb der SPD analysiert und verschiedene Perspektiven auf den Kanzlerkandidaten einbezieht. \n\n\n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNHhTbE5SVGtsUFFYcFlUVXhWVFJDb0FSaXJBaWdCTWdZMVZaYVBwUWc=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Die SPD in der Krise: Scholz' Zukunft als Kanzlerkandidat ungewiss\n\nDie SPD befindet sich in einer tiefen Krise, da die Diskussionen \u00fcber den Kanzlerkandidaten die Partei spalten. W\u00e4hrend Olaf Scholz, der amtierende Bundeskanzler, offiziell Gespr\u00e4che f\u00fchrt, h\u00e4lt er sich \u00f6ffentlich zur\u00fcck.  \n\n**Scholz' Position unter Druck:**\n\nDie Medien berichten \u00fcber wachsenden Druck auf Scholz, der sowohl von der Basis als auch von Teilen der eigenen Partei in Frage gestellt wird.  Der Tagesschau und der FAZ zufolge hat Scholz in der \u00d6ffentlichkeit an Ansehen verloren, insbesondere nach dem Bruch der Ampelkoalition.  Der Spiegel hingegen fokussiert sich auf Scholz' internationale Agenda und seine Begr\u00fcndung f\u00fcr den Rauswurf von Christian Lindner.  \n\n**Pistorius als Alternative?**\n\nDer Name Boris Pistorius, der Verteidigungsminister, wird immer wieder als m\u00f6gliche Alternative zu Scholz genannt.  Der Tagesschau zufolge unterst\u00fctzt Pistorius Scholz \u00f6ffentlich, weist aber gleichzeitig seine eigenen Ambitionen zur\u00fcck.  Die Zeit berichtet \u00fcber Zweifel an Scholz' Kandidatur innerhalb der SPD, insbesondere bei den Jusos, und erw\u00e4hnt, dass Pistorius seine Kanzlerkandidatur zur\u00fcckgezogen hat.  \n\n**SPD-Spitze will schnelle Entscheidung:**\n\nDie SPD-Spitze unter Lars Klingbeil versucht, die Situation zu kontrollieren und eine schnelle Entscheidung \u00fcber den Kanzlerkandidaten herbeizuf\u00fchren.  Der Focus berichtet \u00fcber Forderungen von hochrangigen SPD-Mitgliedern nach einer sofortigen Entscheidung f\u00fcr Scholz.  \n\n**Differenzierte Perspektiven:**\n\nDie verschiedenen Perspektiven zeigen ein komplexes Bild der Situation innerhalb der SPD.  W\u00e4hrend einige Medien und Politiker Scholz' F\u00fchrungsqualit\u00e4ten loben und ihn als Wunschkandidaten sehen, w\u00e4chst der Druck auf ihn, insbesondere von der Basis und Teilen der Partei.  Die Frage, ob Scholz tats\u00e4chlich als Kanzlerkandidat antreten wird, bleibt offen.\n\n\n"}