{"url": "https://news.google.com/stories/CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2pLbjY2WERSSDFjenlqVlFDamp5Z0FQAQ?hl=de&gl=DE&ceid=DE%3Ade", "sources": [{"url": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/frankfurt/proteste-in-rhein-main-gegen-afd-und-cdu-110268173.html", "text": "", "summary": "Der Text berichtet \u00fcber die Emp\u00f6rung \u00fcber die Zusammenarbeit von CDU und FDP mit der AfD im Bundestag.  **Spontane Kundgebungen** gegen Friedrich Merz fanden bereits statt. Der **Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB)** ruft zu einem Protestmarsch in Frankfurt unter dem Motto \u201eKein Pakt mit Faschist*innen\u201c auf.  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Die Zusammenarbeit von CDU und FDP mit der AfD l\u00f6st Emp\u00f6rung aus.\n* Der DGB sieht in dieser Zusammenarbeit eine gef\u00e4hrliche Abkehr vom demokratischen Konsens.\n* Der Protestmarsch soll gegen den \u201ePakt mit Faschist*innen\u201c demonstrieren.\n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n"}, {"url": "https://www.spiegel.de/panorama/migrationspolitik-tausende-menschen-demonstrieren-in-deutschland-gegen-rechts-a-98744369-4b59-44f7-85c4-553aed83538c", "text": "", "summary": "Zehntausende Menschen demonstrieren in ganz Deutschland gegen den Einfluss rechter und rechtsextremer Kr\u00e4fte sowie die Migrationspolitik der Union. **Der Protest wurde ausgel\u00f6st durch einen Antrag der CDU/CSU zur Versch\u00e4rfung der Migrationspolitik, der mit Stimmen der AfD im Bundestag verabschiedet wurde.**  \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Die Demonstranten kritisieren die Zusammenarbeit der Union mit der AfD in der Migrationspolitik.\n*  Es wird die Forderung nach einem Kurswechsel der CDU/CSU ge\u00e4u\u00dfert.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist eindeutig **politisch links** ausgerichtet. \n\n\n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/swr-demos-gegen-eine-zusammenarbeit-mit-der-afd-in-mehreren-staedten-in-bw-100.html", "text": "", "summary": "Zehntausende Menschen demonstrieren in mehreren St\u00e4dten Baden-W\u00fcrttembergs gegen eine Zusammenarbeit mit der AfD und f\u00fcr eine \"wehrhafte Demokratie\".  **Die Proteste richten sich gegen weitere Versch\u00e4rfungen in der Migrationspolitik und gegen Rechtsextremismus.** Die Demonstrationen fanden nach einem Antrag der Union im Bundestag zur Versch\u00e4rfung der Migrationspolitik statt, der mit Unterst\u00fctzung der AfD eine Mehrheit erlangte. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Widerstand gegen die Zusammenarbeit der Union mit der AfD.\n*  Kritik an der Versch\u00e4rfung der Migrationspolitik.\n*  Solidarit\u00e4t mit einer \"wehrhaften Demokratie\".\n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n"}, {"url": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2025-02/demonstrationen-brandmauer-friedman-migrationspolitik", "text": "", "summary": "Zehntausende Menschen demonstrieren in Hamburg gegen den Rechtsruck in der deutschen Politik. **Die Proteste richten sich insbesondere gegen Friedrich Merz (CDU) und die von ihm initiierten Abstimmungen zur Migrationspolitik, bei denen sich CDU-Abgeordnete mit der AfD solidarisiert haben.**  Veranstalter wie Fridays for Future sprechen von 80.000 Teilnehmern, die Polizei von 65.000.  Klimaaktivistin Luisa Neubauer kritisiert Merz scharf und ruft zum Widerstand auf. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Protest gegen den Rechtsruck in der deutschen Politik.\n* Kritik an Friedrich Merz und der CDU f\u00fcr die Zusammenarbeit mit der AfD in Migrationsfragen.\n* Gro\u00dfe Beteiligung an den Demonstrationen.\n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/demo-migrationsabstimmung-union-100.html", "text": "", "summary": "Zehntausende Menschen protestierten bundesweit gegen die gemeinsame Abstimmung von Union und AfD f\u00fcr eine sch\u00e4rfere Migrationspolitik. **Die Proteste fanden in unmittelbarer N\u00e4he von CDU- und CSU-Einrichtungen statt, darunter Parteizentralen und B\u00fcrogeb\u00e4ude.** In Berlin versammelten sich vor der CDU-Parteizentrale rund 6.000 Menschen. \n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Proteste gegen die gemeinsame Abstimmung von Union und AfD f\u00fcr eine sch\u00e4rfere Migrationspolitik.\n*  Die Proteste fanden in unmittelbarer N\u00e4he von CDU- und CSU-Einrichtungen statt.\n*  Die Stimmung bei den Demonstrationen wurde als friedlich beschrieben.\n\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch links** ausgerichtet. Die Darstellung der Proteste als Reaktion auf eine \"sch\u00e4rfere Migrationspolitik\" mit Stimmen der AfD impliziert eine negative Bewertung der Politik der Union und der AfD. \n"}, {"url": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-bundestagswahl-freitag-106.html", "text": "", "summary": "In Hamburg demonstrierten \u00fcber 20.000 Menschen gegen die gemeinsame Abstimmung von CDU und AfD im Bundestag. **Eine zweite Demonstration mit \u00fcber 5.000 Teilnehmern fand im Anschluss statt.** Die Kundgebungen verliefen st\u00f6rungsfrei.  F\u00fcr Samstag ist in Hamburg eine weitere gro\u00dfe Demonstration geplant.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n* Gro\u00dfdemonstration gegen gemeinsame Abstimmung von CDU und AfD im Bundestag.\n* Mehr als 20.000 Teilnehmer in Hamburg.\n* Weitere Demonstrationen in anderen St\u00e4dten.\n\n**Politische Ausrichtung:** Der Text ist **politisch links** ausgerichtet, da er die Demonstration gegen die CDU und AfD positiv darstellt und die gemeinsame Abstimmung kritisiert. \n\n\n"}, {"url": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2025-01/protest-abstimmung-cdu-afd-hamburg", "text": "", "summary": "Mehr als 25.000 Menschen demonstrierten in Hamburg gegen die gemeinsame Abstimmung von CDU und AfD im Bundestag. Die Kundgebungen waren st\u00f6rungsfrei.  **An der Demonstration waren Vertreter der SPD, der Gr\u00fcnen, der Linken, der Gewerkschaft GEW und von Greenpeace beteiligt.**  Viele Teilnehmer trugen selbstgemachte Schilder mit Kritik an CDU-Chef Friedrich Merz und der AfD.\n\n**Zentrale Thesen:**\n\n*  Gro\u00dfe Proteste gegen die Zusammenarbeit von CDU und AfD im Bundestag.\n*  Breite Unterst\u00fctzung der Demonstrationen von verschiedenen politischen Parteien, Gewerkschaften und Umweltorganisationen.\n*  Kritik an CDU-Chef Friedrich Merz und der AfD.\n\n**Politische Ausrichtung:** Links \n"}], "img": "https://news.google.com/api/attachments/CC8iK0NnNDRaRXd6ZEVOdFduZFVablo1VFJDM0FSaVRBaWdCTWdZQk1KTExNQWM=-w280-h168-p-df-rw", "overall_summary": "## Emp\u00f6rung \u00fcber den \"Pakt mit Faschist*innen\": Tausende demonstrieren gegen CDU/FDP-Zusammenarbeit mit der AfD\n\nIn mehreren deutschen St\u00e4dten fanden in den vergangenen Tagen gro\u00dfe Demonstrationen statt, die gegen die Zusammenarbeit von CDU und FDP mit der AfD im Bundestag protestierten.  Die Proteste wurden ausgel\u00f6st durch einen Antrag der Union zur Versch\u00e4rfung der Migrationspolitik, der mit Stimmen der AfD im Bundestag verabschiedet wurde. \n\n**Die Kritik an der Zusammenarbeit mit der AfD ist breit gef\u00e4chert:**\n\n* **Linksliberale Medien** wie die *taz* und die *Zeit* sehen in der Zusammenarbeit eine gef\u00e4hrliche Abkehr vom demokratischen Konsens und eine Eskalation des Rechtsrucks in der deutschen Politik. Sie kritisieren insbesondere CDU-Chef Friedrich Merz scharf und fordern einen Kurswechsel der Union.\n* **Der Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB)** ruft zu einem Protestmarsch in Frankfurt unter dem Motto \u201eKein Pakt mit Faschist*innen\u201c auf und sieht in der Zusammenarbeit eine Bedrohung f\u00fcr die demokratischen Grundwerte.\n* **Die Demonstranten selbst** sprachen von einer \"wehrhaften Demokratie\" und zeigten sich besorgt \u00fcber die Versch\u00e4rfung der Migrationspolitik. \n\n**Die Proteste fanden in unmittelbarer N\u00e4he von CDU- und CSU-Einrichtungen statt**, darunter Parteizentralen und B\u00fcrogeb\u00e4ude. Die Stimmung bei den Demonstrationen wurde als friedlich beschrieben. \n\n**Die politische Ausrichtung der Berichterstattung ist \u00fcberwiegend links.** Die Darstellung der Proteste als Reaktion auf eine \"sch\u00e4rfere Migrationspolitik\" mit Stimmen der AfD impliziert eine negative Bewertung der Politik der Union und der AfD. \n\n**Es ist wichtig zu beachten, dass die Berichterstattung in den verschiedenen Medien unterschiedliche Schwerpunkte setzt und unterschiedliche Perspektiven einnimmt.**  \n"}